<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources>
    <string-array name="help_content_titles">
    <item>สิ่งสำคัญที่ต้องรู้เกี่ยวกับ Murmur</item>
    <item>แอปนี้แตกต่างจากแอปพลิเคชั่นข้อความอื่น ๆ อย่างไร ?</item>
    <item>คุณสามารถเลือกรายละเอียดเกี่ยวกับวิธีส่งข้อความใน Murmur  ได้หรือไม่ ?</item>
    <item>ฉันจะควบคุมระดับความนิรนามของฉันได้อย่างไร?</item>
    <item>คะแนนการเชื่อมต่อคืออะไร และฉันสามารถใช้เพื่อกรองข้อความได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันสามารถจำกัดผู้รับข้อความของฉันได้อย่างไร ?</item>
    <item>คำถามที่ผู้ใช้อินเตอร์เฟสพบบ่อย</item>
    <item>วิธีการใช้ฟีดต้องทำอย่างไร ?</item>
    <item>ไอคอนในแต่ละข้อความแสดงถึงอะไร ?</item>
    <item>ฉันจะโพสต์ข้อความได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะเพิ่มตำแหน่งที่ตั้งของฉันในข้อความใหม่ได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะส่งข้อความหวงห้ามได้อย่างไร ?</item>
    <item>อะไรคือข้อความทำลายตัวเองและวิธีการส่งเป็นอย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะตั้งค่าชื่อเล่นได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะรับรองข้อความได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะตอบกลับข้อความได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะบันทึกข้อความได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะเพิ่มรายชื่อติดต่อใน Murmur ได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะเริ่มต้น Murmur ได้อย่างไร ?</item>
    <item>ตัวเลือกต่าง ๆ ที่อยู่ในหน้าจอการตั้งค่าหมายความว่าอย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะรีเซ็ตแอปได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะส่งออกข้อความจาก Murmur ได้อย่างไร ?</item>
    <item>โหมดออฟไลน์หมายความว่าอะไร ?</item>
    <item>ฉันจะแบ่งปันแอปกับผู้ใช้อื่น ๆ ได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะทวีตข้อความซ้ำได้อย่างไร และทำเช่นนั้นมีประโยชน์อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันจะลบข้อความจากฟีดของฉันได้อย่างไร ?</item>
    <item>ฉันสามารถลบข้อความมากกว่าหนึ่งข้อความภายในครั้งเดียวได้หรือไม่ ?</item>
    <item>การแก้ไขปัญหา</item>
    <item>Murmur หยุดการแลกเปลี่ยนข้อความ ฉันควรทำอย่างไร ?</item>
    <item>ทำไมชื่ออุปกรณ์ WiFi Direct ของฉันเปลี่ยนไป ?</item>
    <item>Murmur เปลี่ยนชื่ออุปกรณ์บลูทูธหรือไม่ ?</item>
  </string-array>

    <string-array name="help_content_body">
    <item/>
    <item>Murmur คือแอปพลิเคชั่นรับส่งข้อความนิรนามฟรีแบบที่เป็นโอเพ่นซอร์สซึ่งไม่ต้องใช้การเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต ข้อความจะไม่ถูกส่งตามเวลาจริงเหมือนในแอปพลิเคชั่นรับส่งข้อความอื่น ๆ ที่ต้องขึ้นอยู่กับอินเทอร์เน็ตและมีเซิร์ฟเวอร์กลาง แต่จะส่งแบบกระจายโดยตรงจากอุปกรณ์หนึ่งไปยังอีกอุปกรณ์หนึ่งแทน (ในรูปแบบเครือข่ายแบบ เพื่อน-ถึง-เพื่อน) ซึ่งปราศจากการแทรกแซงของผู้ใช้โดยใช้บลูทูธและ WiFi Direct ยิ่งมีอุปกรณ์มากขึ้นเท่าไหร่ก็ยิ่งกระจายข้อความได้เร็วขึ้นเท่านั้น! หากไม่มีอุปกรณ์อยู่ใกล้ ๆ ข้อความจะถูกจัดรอคิวไว้ในฟีดเพื่อส่งภายหลัง คุณสามารถควบคุมไม่ให้เปิดเผยตัวตนของคุณได้และตัดสินใจว่าจะแบ่งปันข้อมูลอะไรบ้างที่เกี่ยวกับตัวคุณ ท้ายที่สุดคือคะแนนการเชื่อมต่อที่ช่วยให้คุณกรองข้อความขยะและจำกัดข้อความหวงห้ามให้ผู้รับเป็นแค่เพื่อนของคุณเท่านั้น</item>
    <item>Murmur ทำงานอยู่ในพื้นหลังและสแกนหาอุปกรณ์ใกล้ ๆ อยู่ตลอดเวลาผ่านทาง WiFi Direct เมื่อสามารถระบุเพื่อนได้แล้วจะมีการเชื่อมต่อชั่วคราวเกิดขึ้นอย่างไม่มีสะดุดผ่านบลูทูธโดยปราศจากการรบกวนผู้ใช้ ในขณะเดียวกันแต่ละแอปจะทำงานโดยส่งข้อความผ่านฟีดไปยังแอปอื่น ๆ โดยการแลกเปลี่ยนที่เกิดขึ้นผ่านบลูทูธ จึงมีความจำเป็นที่อุปกรณ์สองอุปกรณ์ต้องอยู่ในระยะที่สามารถส่งสัญญาณบลูทูธถึงกันได้(ประมาณ 30 ฟุต)เมื่อมีการแลกเปลี่ยนข้อมูลกัน &lt;br&gt;&lt;br&gt;เมื่อคุณโพสต์ข้อความใหม่ ข้อความนั้นจะถูกเพิ่มเข้าไปในฟีดของคุณและจะถูกส่งไปพร้อมกับข้อความอื่น ๆ เมื่อไหร่ก็ตามที่มีการเชื่อมต่อไปยังเพื่อนที่กำหนดไว้ ซึ่งหมายความว่าอาจจะมีความล่าช้าระหว่างเวลาที่ข้อความถูกโพสต์และเวลาที่ได้รับข้อความโดยผู้ใช้ส่วนใหญ่หรือผู้ใช้ทั้งหมดในเครือข่าย ความล่าช้าขึ้นอยู่กับจำนวนของผู้ใช้ในเครือข่ายและความถี่ที่พวกเขาจะอยู่ในบริเวณใกล้เคียงกันกับผู้ใช้คนอื่น ซึ่งอาจมีตั้งแต่ไม่กี่วินาทีไปจนถึงหลายวัน เพื่อย่นระยะเวลาในการแพร่กระจายข้อความในเครือข่าย ผู้ใช้สามารถประสานงานการแลกเปลี่ยนข้อความกันได้ (เช่น เลือกเวลาและสถานที่ที่จะพบกัน เป็นต้น) หรือเชิญให้มีผู้มาร่วมใช้เครือข่ายมากขึ้น ยิ่งมีผู้ใช้มากขึ้น ก็ยิ่งกระจายข้อความได้รวดเร็วมากขึ้น &lt;br&gt;&lt;br&gt;และท้ายที่สุดคือข้อความจะถูกส่งไปในรูปแบบของข้อความธรรมดา (เช่น ไม่มีการเข้ารหัส) และได้รับการถ่ายทอดไปยังเครือข่ายทั้งหมด ซึ่งนั่นหมายความว่าข้อความบางข้อความอาจถูกจำกัดด้วย เช่น เมื่อมีการตั้งค่าข้อความเป็นข้อความหวงห้ามหรือข้อความทำลายตัวเอง (ดูรายละเอียดเพิ่มเติมด้านล่าง)&lt;br&gt;&lt;br&gt; โดยสรุป&lt;br&gt;1) การแลกเปลี่ยนเกิดขึ้นเมื่อผู้ใช้อยู่ใกล้กันและใช้บลูทูธและWiFi Direct&lt;br&gt;2) ข้อความไม่กระจายตามเวลาจริง&lt;br&gt;3) ข้อความถูกส่งโดยไม่มีการเข้ารหัสและกระจายไปยังเครือข่ายทั้งหมด&lt;br&gt;</item>
    <item>Murmur ช่วยให้คุณสามารถปรับแต่งระดับของความนิรนามในขณะที่ใช้แอปพลิเคชั่นได้ ไปที่หน้าจอการตั้งค่าและเลือกโปรไฟล์ที่ตรงกับความต้องการของคุณ โดยทั่วไปเมื่อคุณเปิดใช้งานคุณสมบัติมากขึ้น ความนิรนามของคุณก็จะลดลง คุณสมบัติ ได้แก่ การกำหนดชื่อเล่น การเพิ่มบันทึกเวลา และการแท็กตำแหน่งที่ตั้งไว้ในข้อความ</item>
    <item>หนึ่งในข้อเสียของความนิรนามคือสแปม โดยเฉพาะในเครือข่ายเพื่อน-ถึง-เพื่อนที่ไม่ได้มีอำนาจส่วนกลาง (เซิร์ฟเวอร์) ที่ไว้ใช้ตรวจตราเครือข่าย ในการจัดการกับสถานการณ์เช่นนี้ Murmur ใช้คะแนนเป็นตัวช่วยโดยมุ่งให้ช่วยผู้ใช้กรองข้อความที่น่าเชื่อถือน้อยออกไป คะแนนการเชื่อมต่อเป็นคะแนนที่คำนวณโดยอัตโนมัติระหว่างเลข 1 ถึง 100 (คะแนนที่สูงกว่าจะดีกว่า) ที่แสดงเปอร์เซ็นต์โดยประมาณของความเชื่อมโยงระหว่าง ผู้เขียนข้อความ ผู้ใช้ที่ส่งต่อข้อความนั้น และคุณที่แบ่งปันต่อ เมื่อข้อความถูกแลกเปลี่ยนกับผู้ใช้คนอื่น เปอร์เซนต์ของรายชื่อติดต่อที่ใช้ร่วมกันระหว่างผู้ส่งและผู้รับจะถูกคูณด้วยคะแนนข้อความเดิม ผลที่ได้จะถูกปัดค่าให้เป็นปกติในช่วงคะแนน 1-100 การคำนวณแบบเดียวกันนี้เกิดซ้ำ ๆ ในทุก ๆ การแลกเปลี่ยนข้อความ ดังนั้นเมื่อข้อความเผยแพร่ไปในเครือข่าย คะแนนการเชื่อมต่อจึงย่อมลดลงไปด้วยโดยปริยาย หากผู้ใช้เปิดใช้งานคะแนนการเชื่อมต่อในการตั้งค่า ข้อความแต่ละข้อความในฟีดจะแสดงคะแนนการเชื่อมต่อ เมื่อใดก็ตามที่ผู้ใช้โพสต์ข้อความ คะแนนจะถูกตั้งโดยอัตโนมัติที่คะแนนสูงสุด 100 คะแนน หากการเชื่อมต่อถูกปิดการใช้งาน ข้อความทั้งหมดในฟีดที่ไม่ว่าส่ง / รับจะได้คะแนนต่ำสุดเท่ากับ 1 โดยอัตโนมัติ และคะแนนที่จะถูกซ่อนไว้จากฟีด &lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;br&gt;ในการกรองข้อความ คุณสามารถกำหนดค่า Murmur ให้ลบข้อความที่มีคะแนนต่ำกว่าที่คุณกำหนดได้อัตโนมัติ หรือคุณแยกหรือลบข้อความได้ด้วยตนเองโดยใช้ฟีด</item>
    <item>ในขณะที่มีการแพร่กระจายข้อความทั่วไปเครือข่ายทั้งหมดตามปกติ Murmur จะไม่อนุญาตให้คุณกำหนดค่าข้อความให้เป็นข้อความหวงห้าม ในข้อความหวงห้าม คุณตัดสินใจเกณฑ์ขั้นต่ำของรายชื่อติดต่อที่ใช้ร่วมกัน และทุกครั้งที่คุณแลกเปลี่ยนข้อความกับเพื่อน พวกเขาจะได้รับข้อความนั้นเฉพาะในกรณีที่พวกเขามีรายชื่อติดต่อร่วมกันกับคุณ กระบวนการนี้เกิด​​ขึ้นซ้ำเมื่อข้อความแพร่กระจายไปในเครือข่าย ในการทำเช่นนี้ให้สำเร็จ การแลกเปลี่ยนข้อความแต่ละครั้งต้องใช้โปรโตคอลเข้ารหัสเพื่อเปรียบเทียบชุดของรายชื่อติอต่อของผู้ใช้สองคน ผลของการเปรียบเทียบจะถูกใช้ในการคำนวณคะแนนการเชื่อมต่อ และเพื่อพิจารณาว่าจะส่งข้อความหวงห้ามหรือไม่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;หมายเหตุ การใช้โปรโตคอลเข้ารหัสรับประกันว่ามีการรักษาความเป็นส่วนตัวของคุณ และไม่มีใครสามารถดักฟัง หรือดูรายละเอียดรายชื่อติดต่อของคุณใน Murmur ได้</item>
    <item/>
    <item>ฟีดเป็นหน้าจอหลักในแอปพลิเคชั่น ซึ่งแสดงข้อความทั้งหมดและช่วยให้คุณสามารถแยกแยะ ค้นหา บันทึก(ติดดาว) และลบข้อความได้ คุณสามารถจัดเรียงข้อความในฟีดตามเวลา ตามการรับรอง หรือตามคะแนนการเชื่อมต่อได้ และคุณสามารถค้นหาข้อความเฉพาะข้อความใดข้อความหนึ่งได้โดย การป้อนชื่อเล่น( \'\@\' ตามด้วยชื่อ) แฮชแท็ก( \'#\' ตามด้วยแท็ก) หรือคีย์เวิร์ดในกล่องค้นหาได้</item>
    <item>&lt;img src = \"icon_demo.png\"&gt;&lt;br&gt; ข้อความอาจรวมถึงบางส่วนหรือทั้งหมดของสิ่งต่อไปนี้:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. เนื้อหาของข้อความ (จำเป็น)&lt;br&gt;2. ชื่อเล่น (เสริม)&lt;br&gt;3. คะแนนการเชื่อมต่อ (เสริม)&lt;br&gt;4. ข้อความที่บันทึกไว้ (ติดดาว)(เสริม)&lt;br&gt;5. การตอบกลับ (เสริม) - แสดงจำนวนการตอบกลับทั้งหมดที่ได้รับสำหรับข้อความนี้&lt;br&gt;6. การรับรอง (เสริม) - แสดงจำนวนการรับรองทั้งหมด&lt;br&gt;7. แท็กตำแหน่งที่ตั้ง (เสริม)&lt;br&gt;8. บันทึกเวลา (เสริม) - เวลา (ปัดเศษให้เป็นชั่วโมงที่ใกล้เคียงที่สุด)ที่ได้รับข้อความ&lt;br&gt;9. การหมดเวลาทำลายตัวเอง (เสริม) - แสดงเวลาที่เหลือจนกว่าข้อความจะถูกลบโดยอัตโนมัติจากฟีด&lt;br&gt;&lt;br&gt;ส่วนที่เสริมจะถูกรวมเข้าไว้ด้วยหากข้อความมีส่วนที่เสริมนั้นอยู่และมีการเปิดใช้งานไว้ในการตั้งค่า</item>
    <item>แตะที่ปุ่มบวกเพื่อเปิดหน้าจอโพสต์ใหม่ ป้อนข้อความและแตะปุ่มลูกศรที่มุมขวาบนเพื่อส่ง การยกเลิก ให้แตะที่ไอคอนยกเลิกที่ด้านบนซ้าย</item>
    <item>แตะที่ไอคอนตำแหน่งที่ตั้งในหน้าจอโพสต์ใหม่ หมายเหตุ ต้องเปิดใช้บริการตำแหน่งที่ตั้ง(GPS)ของแอนดรอยด์ &lt;br&gt;การยกเลิกและลบแท็กตำแหน่งที่ตั้งออกจากข้อความ ให้แตะที่ไอคอนตำแหน่งที่ตั้งในหน้าจอโพสต์ใหม่อีกครั้ง</item>
    <item>ในการส่งข้อความหวงห้าม ให้แตะที่ไอคอนหวงห้ามในหน้าจอโพสต์ใหม่  จำนวนขั้นต่ำที่กำหนดไว้ในหน้าจอการตั้งค่าของคุณจะถูกเพิ่มเข้าไปในข้อความและเฉพาะผู้ใช้งานที่มีรายชื่อติดต่อร่วมกันกับคุณ (หรือผู้รับข้อความคนอื่น ๆ )เท่านั้นที่จะได้รับข้อความนี้  หากต้องการยกเลิกการตั้งค่าหวงห้ามสำหรับข้อความ ให้แตะที่ไอคอนหวงห้ามในหน้าจอโพสต์ใหม่อีกครั้ง ในฟีดข้อความหวงห้ามจะถูกทำเครื่องหมายไว้ด้วยไอคอนตัวล็อค หมายเหตุ คุณควรเพิ่มรายชื่อติดต่อก่อนล่วงหน้าเพื่อให้ข้อความหวงห้ามทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพ</item>
    <item>ข้อความทำลายตัวเองจะถูกแลกเปลี่ยนกันระหว่างผู้เขียนข้อความและเพื่อนที่เขาเชื่อมต่อด้วยโดยตรง ข้อความทำลายตัวเองจะไม่ถูกส่งต่อจากผู้ใช้งานคนหนึ่งไปยังผู้ใช้งานคนอื่น ๆ ผู้เขียนสามารถตั้งค่าระยะเวลาหมดอายุ(ในหน่วยชั่วโมง)สำหรับข้อความได้ ในหน้าจอการตั้งค่าภายใต้ระยะเวลาทำลายตัวเอง เมื่อระยะเวลาที่กำหนดไว้สำหรับข้อความผ่านไป แอปแต่ละแอปก็จะลบข้อความจากฟีดของตัวเองโดยอัตโนมัติ ตัวอย่างเช่น ถ้าการทำลายตัวเองถูกตั้งค่าไว้ที่สองชั่วโมง ผู้ใช้แต่ละคนที่ได้รับข้อความก็จะมีเวลาดูข้อความได้ 2 ชั่วโมงหลังจากที่ได้รับข้อความนั้นไปจนกว่าข้อความจะถูกลบจากฟีด หมายเหตุ: ตัวเลือกนี้ไม่ได้รับประกันว่าข้อความนั้นจะไม่ถูกคัดลอกและส่งต่อไปยังผู้ใช้งานอื่นอีก - ซึ่งจะลบข้อความจากผู้รับและจำกัดการส่งต่อไปยังผู้ใช้อื่น ๆ &lt;br&gt;&lt;br&gt;การส่งข้อความทำลายตัวเอง ให้แตะที่ไอคอนทำลายตัวเองในหน้าจอโพสต์ใหม่ คุณสามารถเปลี่ยนเวลาหมดอายุได้ในหน้าจอการตั้งค่า หากต้องการยกเลิกไม่ให้ข้อความถูกตั้งค่าไว้ทำลายตัวเอง ให้แตะที่ไอคอนทำลายตัวเองอีกครั้งในขณะที่อยู่ในหน้าจอโพสต์ใหม่</item>
    <item>การกำหนดค่าชื่อเล่นให้ไปที่หน้าจอโปร์ไฟล์ในเมนูนำร่องด้านซ้าย ป้อนชื่อเล่นของคุณและแตะที่ไอคอนเครื่องหมายถูกตรงด้านขวาบน</item>
    <item>แตะที่ไอคอนรับรองเพื่อรับรองข้อความที่คุณชอบ ผู้ใช้แต่ละคนสามารถรับรองข้อความแต่ละข้อความได้เพียงครั้งเดียว หากคุณต้องการที่จะยกเลิกการรับรองของคุณ ให้แตะที่ไอคอนการรับรองซ้ำอีกครั้ง หมายเหตุ หมายเลขถัดจากไอคอนแสดงจำนวนของการรับรองที่ข้อความมีทั้งหมด</item>
    <item>แตะที่ไอคอนตอบกลับเพื่อตอบข้อความ หากข้อความดังกล่าวมีการตอบกลับแล้ว การแตะที่ไอคอนจะเปิดหน้าจอการตอบกลับที่แสดงการตอบกลับทั้งหมดที่มีอยู่ และรวมถึงไอคอนตอบกลับที่ลอยอยู่ที่เอาไว้เปิดหน้าจอตอบกลับ มิฉะนั้น (เช่นหากไม่มีการตอบกลับ) หน้าจอตอบกลับจะเปิดโดยตรง &lt;br&gt;&lt;br&gt;หน้าจอตอบกลับก็คือหน้าจอโพสต์ใหม่ที่บอกชื่อเล่น (ถ้ามีอยู่ในข้อความต้นฉบับ) หมายเหตุ หมายเลขที่อยู่ถัดจากไอคอนแสดงจำนวนการตอบกลับที่ข้อความนั้นมีทั้งหมด</item>
    <item>แตะไอคอนรูปดาวเพื่อบันทึกข้อความสำหรับให้เข้าถึงได้ง่ายในภายหลังผ่านเมนูติดดาว (เข้าถึงได้ผ่านทางเมนูนำร่องด้านซ้าย) หากต้องการยกเลิก ให้แตะที่ไอคอนรูปดาวอีกครั้ง</item>
    <item>การเพิ่มรายชื่อติดต่อ ให้ไปที่หน้าจอรายชื่อติดต่อจากเมนูนำร่องด้านซ้าย และเลือกวิธีการที่คุณต้องการใช้ในการเพิ่มรายชื่อ - จากรหัสคิวอาร์หรือจากสมุดโทรศัพท์ (หมายเหตุ ตัวเลือกเหล่านี้ขึ้นอยู่กับโปรไฟล์ที่เลือกไว้ในหน้าจอการตั้งค่า) หากรหัสคิวอาร์ถูกเลือกไว้ สแกนเนอร์ก็จะเปิด ให้เพื่อนของคุณเปิดหน้าจอโปรไฟล์ของเขา แล้วสแกนรหัสคิวอาร์ของเขาและป้อนชื่อเล่นสำหรับรายชื่อนั้น ถ้าสมุดโทรศัพท์ถูกเลือกไว้ ให้เลือกรายชื่อที่คุณต้องการเพิ่มจากสมุดโทรศัพท์ หากต้องการเพิ่มเพื่อนมากกว่าหนึ่งคน ให้ทำซ้ำขั้นตอนดังกล่าว &lt;br&gt;การเพิ่มแบบใช้รหัสคิวอาร์ คุณจำเป็นต้องอยู่ในระยะที่ใกล้ทางกายภาพกับเพื่อนของคุณเพื่อให้มีความปลอดภัยมากขึ้นแม้ว่าจะสะดวกน้อยลง ในทางตรงกันข้ามการเพิ่มโดยใช้รายชื่อติดต่อจากสมุดโทรศัพท์ไม่จำเป็นต้องอยู่ในระยะใกล้ทางกายภาพซึ่งสะดวกกว่าแต่มีความปลอดภัยน้อย</item>
    <item>ไปที่หน้าจอการตั้งค่าจากเมนูนำร่องด้านซ้าย และเลือกโปรไฟล์ที่กำหนดไว้ล่วงหน้าแล้วหรือเลือกเองโดยการเปลี่ยนการตั้งค่าเฉพาะอย่างใดอย่างหนึ่ง (ขอแนะนำแบบนี้ให้เฉพาะผู้ใช้ขั้นสูง) &lt;br&gt;มีการตั้งค่าที่กำหนดไว้ล่วงหน้าแล้วสองแบบ คือ:  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt; คุณสมบัติเพิ่มขึ้น / การรักษาความปลอดภัยน้อยลง&lt;/b&gt; - ให้ฟังก์ชั่นการทำงานที่มากขึ้น ได้แก่ ชื่อเล่น บันทึกเวลา แท็กตำแหน่งที่ตั้ง และอื่น ๆ โดยแลกเปลี่ยนกับการรักษาความปลอดภัยที่น้อยลง - เช่น ความเป็นนิรนามลดลงและการป้องกันจากสแปมลดลง &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;การรักษาความปลอดภัยเพิ่มขึ้น / คุณสมบัติน้อยลง&lt;/ b&gt; - ให้ฟังก์ชั่นการทำงานน้อยลง โดยแลกเปลี่ยนกับการรักษาความปลอดภัยที่มากขึ้น - เช่น ความเป็นนิรนามมากขึ้น และการป้องกันข้อความสแปมเพิ่มขึ้น</item>
    <item>&lt;u&gt;ความเป็นนิรนาม:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;บันทึกเวลา&lt;/b&gt; - หากเปิดการใช้งาน ข้อความที่โพสต์จะถูกบันทึกเวลา (เป็นหน่วยชั่วโมง) และฟีดจะแสดงเวลาที่บันทึกไว้เมื่อได้รับข้อความ (ถ้ามี) หากปิดการใช้งานก็จะไม่มีการเพิ่มบันทึกเวลาลงในข้อความที่โพสต์ และฟีดจะไม่แสดงบันทึกเวลา (หรือบันทึกเวลาก็จะไม่ถูกเก็บไว้ในฐานข้อมูลของแอปพลิเคชั่น) &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;การติดแท็กตำแหน่งที่ตั้ง&lt;/b&gt; - หากเปิดการใช้งาน การติดแท็กตำแหน่งที่ตั้งเปิดใช้งานได้ในหน้าจอโพสต์ใหม่ &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;ชื่อเล่น&lt;/b&gt; - หากเปิดใช้งาน ข้อความที่โพสต์จะมีชื่อเล่นตามที่ตั้งค่าไว้ในหน้าจอโปรไฟล์ติดอยู่ด้วย&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;ความเป็นส่วนตัว:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;คะแนนการติดต่อ&lt;/b&gt; - หากเปิดใช้งาน คะแนนการติดต่อจะถูกคำนวณไว้สำหรับแต่ละข้อความเพื่อเป็นส่วนหนึ่งของการแลกเปลี่ยนข้อความและแสดงไว้ในฟีด&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;ระยะเวลาการทำลายตัวเอง&lt;/b&gt; - ตั้งค่าเริ่มต้นของระยะเวลาของข้อความทำลายตัวเอง หลังจากนั้นข้อความก็จะลบตัวเองออกจากฟีดของผู้รับโดยอัตโนมัติ&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;ข้อความหวงห้าม&lt;/b&gt; - ต้องมีการตั้งค่าขั้นต่ำของรายชื่อติดต่อที่ใช้ร่วมกันสำหรับแลกเปลี่ยนข้อความหวงห้าม&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;ฟีด&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;ข้อความลบอัตโนมัติ&lt;/b&gt; - ให้คุณตั้งเกณฑ์ว่าข้อความใดจะลบออกจากฟีดโดยอัตโนมัติ:&lt;br&gt;  1) คะแนนการเชื่อมต่อ - ลบข้อความที่มีคะแนนการเชื่อมต่อที่ต่ำกว่าค่าที่ตั้งไว้&lt;br&gt;  2) เก่ากว่า - ลบข้อความที่ได้รับมากกว่าค่าที่ตั้งไว้ก่อนหน้า&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;รายชื่อติดต่อ&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;เพิ่มรายชื่อติดต่อผ่านทางสมุดโทรศัพท์&lt;/b&gt; - หากเปิดใช้งาน คุณสามารถเพิ่มรายชื่อติดต่อได้โดยตรงจากโทรศัพท์&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;เพิ่มรายชื่อผ่านทางรหัสคิวอาร์&lt;/b&gt; - หากเปิดใช้งาน คุณสามารถเพิ่มรายชื่อติดต่อได้โดยใช้รหัสคิวอาร์ ซึ่งจำเป็นต้องอยู่ในระยะใกล้กันทางกายภาพกับเพื่อนแต่ละคน</item>
    <item>แตะที่ ขั้นสูง ในเมนูนำร่องด้านซ้าย แล้วรีเซ็ตแอปพลิเคชั่น โปรดระวังว่านี่คือการลบข้อความและรายชื่อติดต่อทั้งหมดจากแอป และเรียกคืนการตั้งค่าให้ที่เป็นการตั้งค่าเริ่มต้น ไม่มีทางที่จะยกเลิกการดำเนินการนี้ได้</item>
    <item>แตะที่ ขั้นสูง ในเมนูนำร่องด้านซ้ายแล้วส่งออกฟีด ฟีดปัจจุบันของคุณจะถูกบันทึกไว้ในรูปแบบ CSV ในโฟลเดอร์ดาวน์โหลดของคุณ บนอุปกรณ์ของคุณภายใต้โฟลเดอร์ส่งออกของ Murmur  หมายเหตุ: เพื่อให้ง่ายต่อการเข้าถึงไฟล์นี้ เราขอแนะนำให้ใช้แอปพลิเคชั่นจัดการไฟล์ /หน่วยความจำ</item>
    <item>ถ้าโหมดออฟไลน์ถูกเปิดใช้งาน แอปพลิเคชั่นจะหยุดการสแกนและแลกเปลี่ยนข้อความกับอุปกรณ์อื่น ๆ และไม่สามารถค้นพบได้อีก &lt;br&gt;เราแนะนำให้ใช้โหมดนี้เป็นวิธีที่รวดเร็วในการปิดการใช้งานแอปพลิเคชั่นเมื่อไม่ได้อยู่ในบริเวณเดียวกันกับอุปกรณ์อื่น ๆ หรือไม่สนใจแลกเปลี่ยนข้อความ หรือเพื่อลดการเสื่อมสภาพของแบตเตอรี่</item>
    <item>แตะที่ แบ่งปัน Murmur ในเมนูนำร่องด้านซ้าย แล้วเลือกแอปพลิเคชั่นเพื่อใช้ในการแบ่งปัน ลิ้งค์ในการดาวน์โหลด Murmur จะถูกวางลงในแอปที่เลือก</item>
    <item>กดแช่บนข้อความใด ๆ ในฟีดที่คุณต้องการทวีตซ้ำ แล้วแตะที่ไอคอนทวีตซ้ำในแถบการดำเนินการ การทำเช่นนี้จะเปิดหน้าจอใหม่โพสต์ใหม่ที่มีข้อความอักษรที่คุณคัดลอกมา ทำให้คุณสามารถส่งต่อแบบเดิม หรือแก้ไขข้อความก่อนได้ &lt;br&gt;&lt;br&gt;หากคุณหรือรายชื่อติดต่อของคุณเปิดการใช้งานคะแนนการเชื่อมต่อ ข้อความที่ทวีตซ้ำจะได้รับคะแนนเท่ากับข้อความเขียนเอง 100 คะแนน</item>
    <item>กดแช่บนข้อความใด ๆ ในฟีดที่คุณต้องการลบ แล้วแตะที่ไอคอนลบในแถบการดำเนินการ &lt;br&gt;&lt;br&gt;หมายเหตุ การลบข้อความด้วยตนเองจากฟีดคือสิ่งที่เราเรียกว่า การลบข้อความถาวร เช่น ข้อความที่เหมือนกันจะไม่ปรากฏบนฟีดอีกเลย เพราะในเครือข่ายแบบ เพื่อน-ถึง-เพื่อน เราสามารถได้รับข้อความเดียวกันจากอุปกรณ์ที่ต่างกัน นี่คือวิธีเดียวที่เราสามารถมั่นใจได้ว่าข้อความที่ถูกลบจะ \'ไม่ปรากฏขึ้นมาใหม่อีก\' หลังจากที่ถูกลบไปแล้ว</item>
    <item>ใช่แล้ว กดแช่บนข้อความใด ๆ บนฟีด แล้วแตะที่เมนูที่ล้นออกมาจากแถบการดำเนินการ (ไอคอนที่มีสามจุด) เมนูที่ล้นออกมามีสามตัวเลือก:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;ชื่อเล่นเดียวกัน&lt;/b&gt; - ลบข้อความทั้งหมดที่มาจากผู้ส่งคนเดียวกัน ; เปิดการใช้งานเฉพาะเมื่อข้อความมีชื่อเล่น&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;คะแนนเท่ากันหรือต่ำกว่า&lt;/b&gt; -  ลบข้อความทั้งหมดที่มีคะแนนการเชื่อมต่อที่เท่ากันหรือต่ำกว่า ; เปิดการใช้งานเฉพาะเมื่อมีการเปิดการใช้งานคะแนนการเชื่อมต่อในการตั้งค่า&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Same exchange&lt;/b&gt; -  ลบข้อความทั้งหมดที่ได้รับในการแลกเปลี่ยนข้อความเดียวกัน (การแลกเปลี่ยนแต่ละครั้งมีหลายข้อความ) ซึ่งได้รับข้อความที่เลือก&lt;br&gt;&lt;br&gt;หมายเหตุ เฉพาะตัวเลือกที่เปิดใช้งานไว้เท่านั้นที่จะมีผลต่อข้อความที่เลือก&lt;br&gt;&lt;br&gt;นอกจากนั้นแล้วการลบข้อความด้วยตนเองจากฟีด คือสิ่งที่เรียกว่า การลบถาวร เช่น ข้อความซ้ำจะไม่ปรากฏบนฟีดอีกเลย เพราะในเครือข่ายแบบ เพื่อน-ถึง-เพื่อน เราสามารถรับข้อความเดียวกันได้จากอุปกรณ์ที่ต่างกัน นี่คือวิธีเดียวที่เราสามารถมั่นใจได้ว่าข้อความที่ถูกลบจะ \'ไม่ปรากฏขึ้นมาใหม่อีก\' หลังจากที่ถูกลบไปแล้ว</item>
    <item/>
    <item>ขั้นแรก ให้แน่ใจว่าเปิดทั้งบลูทูธและอินเตอร์เน็ตไร้สาย และโหมดออฟไลน์ถูกปิดการใช้งาน ขั้นที่สอง ให้แน่ใจว่าคุณอยู่ในระยะบลูทูธ (ประมาณ 30 ฟุต) ของผู้ใช้ Murmur คนอื่นและคน ๆ นั้นเปิดบลูทูธและอินเตอร์เน็ตไร้สายของเขา หากไม่มีการแลกเปลี่ยนข้อความที่เกิดขึ้นภายในระยะเวลาที่รวดเร็ว (ปกติภายในไม่กี่วินาที หรือไม่เกินหนึ่งนาที) ให้ย้าย Murmur ไปที่โหมดออฟไลน์ แล้วกลับมาออนไลน์ใหม่ - การทำเช่นนี้ควรทำให้อุปกรณ์ของคุณเริ่มบริการแลกเปลี่ยนข้อความใหม่อีกครั้ง - แล้วรีสตาร์ทแอปใหม่ ในทำนองเดียวกันผู้ใช้อีกคนก็ควรทำตามขั้นตอนเดียวกัน &lt;br&gt;&lt;br&gt;หากยังไม่สามารถแก้ปัญหาได้ โปรดส่งรายงานข้อผิดพลาดโดยใช้อินเตอร์เฟซข้อเสนอแนะ</item>
    <item>แอปพลิเคชั่นจะใช้ Wifi Direct ในการโฆษณาว่าผู้ใช้ใช้บลูทูธและที่อยู่ MAC ของเขา นอกจากนั้นยังใช้ Wifi Direct ในการสแกนอย่างต่อเนื่องและค้นหาอุปกรณ์ที่ใกล้เคียงอื่น ๆ เมื่ออุปกรณ์อื่นถูกค้นพบ แอปพลิเคชั่นจะวิเคราะห์ชื่ออุปกรณ์ของ WiFi Direct เพื่อคำนวณว่าอุปกรณ์นั้นใช้ Murmur หรือไม่ และถ้าใช้ ก็จะแยกที่อยู่บลูทูธจากชื่อเพื่อที่จะนำไปเชื่อมต่อกับอุปกรณ์อื่น &lt;br&gt;&lt;br&gt; ถ้าหากคุณกำลังใช้ WiFi Direct เพื่อวัตถุประสงค์อื่น ๆ (เช่น เพื่อเชื่อมต่อกับแป้นพิมพ์ภายนอกหรือในทำนองที่คล้าย ๆ กัน) เราขอแนะนำให้คุณเปลี่ยนชื่ออุปกรณ์ของอุปกรณ์ต่อพ่วงให้เป็นแบบเดียวกับที่ตั้งโดย  Murmur หรืออีกทางเลือกหนึ่งคือ เวลาที่คุณกำลังใช้ WiFi Direct เพื่อวัตถุประสงค์อื่น ๆ คุณสามารถย้าย Murmur ไปที่โหมดออฟไลน์ซึ่งจะเปลี่ยนชื่ออุปกรณ์กลับไปเป็นชื่อเดิมก่อนการติดตั้ง Murmur</item>
    <item>ไม่ใช่แล้ว แต่เราสังเกตเห็นว่าผู้ผลิตอุปกรณ์บางรายใช้ชื่ออุปกรณ์ WiFi Direct สำหรับทั้ง WiFi Diriect และบลูทูธ ในกรณีเช่นนั้นเราขอแนะนำให้คุณเปลี่ยนชื่ออุปกรณ์บลูทูธในอุปกรณ์ต่อพ่วงที่คุณใช้ให้เป็นแบบเดียวกับที่ตั้งโดย Murmur หรืออีกทางเลือกหนึ่งคือ เวลาที่คุณกำลังใช้ Wifi Direct เพื่อวัตถุประสงค์อื่น ๆ คุณสามารถย้าย Murmur ไปที่โหมดออฟไลน์ซึ่งจะเปลี่ยนชื่ออุปกรณ์กลับไปเป็นชื่อเดิมก่อนการติดตั้ง Murmur</item>
  </string-array>
</resources>
