<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources>
    <string-array name="help_content_titles">
    <item>Điều quan trọng cần biết về Murmur</item>
    <item>Murmur khác với các ứng dụng nhắn tin khác như thế nào?</item>
    <item>Bạn có thể nói rõ hơn về cách các tin nhắn được gửi trong Murmur không?</item>
    <item>Làm thế nào để kiểm soát mức độ nặc danh của tôi?</item>
    <item>Điểm Kết nối là gì và làm sao tôi có thể sử dụng nó để lọc tin nhắn?</item>
    <item>Làm sao tôi có thể giới hạn người đọc tin nhắn của tôi?</item>
    <item>Hỏi Đáp Giao diện Người dùng</item>
    <item>Làm thế nào để sử dụng Nguồn Tin?</item>
    <item>Các biểu tượng trong mỗi tin nhắn có ý nghĩa gì?</item>
    <item>Làm sao để gửi tin nhắn?</item>
    <item>Làm thế nào để thêm vị trí của tôi vào một tin nhắn mới?</item>
    <item>Làm thế nào để gửi một Tin nhắn Giới hạn?</item>
    <item>Tin nhắn tự hủy là gì và gửi như thế nào?</item>
    <item>Làm thế nào để cấu hình biệt danh?</item>
    <item>Làm thế nào để ủng hộ tin nhắn?</item>
    <item>Làm thế nào để trả lời tin nhắn?</item>
    <item>Làm sao để lưu tin nhắn?</item>
    <item>Làm sao để thêm liên hệ trong Murmur?</item>
    <item>Làm sao để thiết lập Murmur?</item>
    <item>Ý nghĩa của các tùy chọn khác nhau trong màn hình Thiết lập là gì?</item>
    <item>Làm thế nào để thiết lập lại ứng dụng?</item>
    <item>Làm thế nào để xuất tin nhắn từ Murmur?</item>
    <item>Chế độ offline nghĩa là gì?</item>
    <item>Làm sao để chia sẻ ứng dụng với những người dùng khác?</item>
    <item>Làm sao để tweet lại một tin nhắn và lợi ích của việc đó là gì?</item>
    <item>Làm sao để xóa một tin nhắn từ nguồn tin của tôi?</item>
    <item>Tôi có thể xóa nhiều tin nhắn một lúc không?</item>
    <item>Xử lý sự cố</item>
    <item>Murmur ngừng trao đổi tin nhắn, tôi nên làm gì?</item>
    <item>Tại sao tên thiết bị WiFi Direct của tôi bị thay đổi?</item>
    <item>Murmur thay đổi tên thiết bị Bluetooth không?</item>
  </string-array>

    <string-array name="help_content_body">
    <item/>
    <item>Murmur là một ứng dụng nhắn tin nặc danh mã nguồn mở, miễn phí và không cần kết nối Internet. Tin nhắn không được gửi trong thời gian thực như các ứng dụng tin nhắn khác vốn đòi hỏi phải có Internet và cần có một máy chủ trung tâm, mà thay vào đó tin nhắn được truyền rộng rãi trực tiếp từ thiết bị này sang thiết bị khác (tạo thành một mạng ngang hàng peer-to-peer) mà không cần sự can thiệp của người dùng qua Bluetooth và WiFi. Số lượng thiết bị càng nhiều thì tin nhắn lan rộng càng nhanh! Nếu không có thiết bị xung quanh, tin nhắn sẽ được xếp vào hàng chờ trong nguồn tin để gửi sau. Bạn kiểm soát danh tính của bạn và quyết định thông tin nào của mình sẽ được chia sẻ. Cuối cùng, tính năng Điểm Kết nối sẽ giúp bạn lọc tin rác và tính năng Tin nhắn Giới hạn sẽ hạn chế người đọc trong số bạn bè của bạn.</item>
    <item>Murmur chạy ẩn và liên tục quét các thiết bị xung quanh bằng WiFi Direct. Khi một mạng ngang hàng được xác định, một kết nối tạm thời sẽ được thành lập liên tục mà không cần sự can thiệp của người dùng thông qua Bluetooth. Mỗi ứng dụng lần lượt gửi tất cả các tin nhắn trong nguồn tin của mình cho các ứng dụng khác. Do việc trao đổi diễn ra qua Bluetooth, bắt buộc hai thiết bị phải nằm trong phạm vi Bluetooth (khoảng 9m) với nhau.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Khi bạn gửi một tin nhắn mới, tin đó sẽ được thêm vào nguồn tin của bạn và được gửi cùng với các tin nhắn khác bất cứ khi nào một kết nối đến một mạng ngang hàng được thành lập. Điều này có nghĩa rằng có thể có độ trễ giữa thời gian một tin nhắn được gửi và thời gian tất cả hay hầu hết người dùng trong mạng nhận được tin đó. Độ trễ này phụ thuộc vào số lượng người dùng trong mạng và mức độ thường xuyên mà những người đó ở gần nhau, có thể dao động từ vài giây đến vài ngày. Để rút ngắn thời gian lan tỏa tin nhắn trong mạng, người dùng có thể phối hợp cùng trao đổi tin nhắn (ví dụ như định ra một thời gian và vị trí nhất định để gặp nhau) hoặc mời thêm người tham gia vào mạng. Càng nhiều người dùng thì tin nhắn lan tỏa càng nhanh. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Cuối cùng, các tin nhắn được gửi đi ở dạng văn bản thuần (tức không được mã hóa) và được gửi rộng rãi cho toàn bộ mạng. Dù vậy, sẽ có những hạn chế nhất định về tin nhắn được áp dụng, ví dụ như thiết lập tin nhắn ở dạng giới hạn hoặc tự hủy (xem chi tiết bên dưới). &lt;br&gt;&lt;br&gt;Tóm lại:&lt;br&gt;1) sự trao đổi xảy ra khi người dùng ở gần nhau hoạt động dựa trên Bluetooth và WiFi Direct&lt;br&gt;2) tin nhắn không lan tỏa trong thời gian thực&lt;br&gt;3) tin nhắn gửi đi không được mã hóa và được gửi cho toàn bộ mạng&lt;br&gt;</item>
    <item>Murmur cho phép bạn tinh chỉnh mức độ nặc danh của bạn khi sử dụng ứng dụng. Đến màn hình Thiết lập và chọn loại hồ sơ đáp ứng chính xác cho nhu cầu của bạn. Nói chung, nếu bạn dùng càng nhiều tính năng thì mức độ nặc danh của bạn càng thấp. Các tính năng này bao gồm xác định biệt danh, thêm tem thời gian và gắn thẻ vị trí cho các tin nhắn.</item>
    <item>Một trong những nhược điểm của việc nặc danh, đặc biệt là trong các mạng ngang hàng peer-to-peer không có thiết bị trung ương (máy chủ) để kiểm soát mạng, là tin rác. Để đối phó với tình trạng này, Murmur cung cấp một điểm số nhằm hỗ trợ người dùng lọc ra các tin nhắn kém tin cậy. Điểm Kết nối là một điểm số được tự động tính toán từ 1 đến 100 (càng cao càng tốt) sẽ đại diện cho tỷ lệ phần trăm ước tính của các kết nối hai chiều mà tác giả tin nhắn, là người dùng đã chuyển tiếp tin nhắn này, và bạn cùng chia sẻ với nhau. Khi một tin nhắn được trao đổi với một người dùng khác, tỷ lệ phần trăm của số liên hệ hai chiều giữa người gửi và người nhận được nhân lên với số điểm của tin nhắn gốc. Kết quả được làm tròn và chia đều về thang điểm 1-100. Việc tính toán này lặp đi lặp lại với mỗi lần trao đổi tin nhắn, do đó khi tin nhắn được truyền trong mạng, Điểm Kết nối của nó chắc chắn sẽ đi xuống. Nếu người dùng kích hoạt tính năng Điểm Kết nối trong Thiết lập, mỗi tin nhắn trong nguồn tin điều sẽ hiển thị Điểm Kết nối của nó. Bất cứ khi nào người dùng đăng một tin nhắn, nó sẽ tự động được gán với số điểm tối đa là 100. Nếu tính năng Điểm Kết nối bị tắt, tất cả các tin nhắn trong nguồn tin dù là gửi đi hay nhận được cũng sẽ được tự động gán số điểm nhỏ nhất là 1 và điểm số sẽ được ẩn trong nguồn tin.&lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;br&gt; Để lọc tin nhắn, bạn có thể cấu hình cho Murmur tự động xóa các tin nhắn có điểm thấp hơn một số điểm nhất định, hoặc bạn tự sắp xếp hoặc xóa các tin nhắn thủ công bằng cách sử dụng nguồn tin.</item>
    <item>Dù tin nhắn thường được gửi cho toàn bộ mạng, Murmur cũng cho phép bạn cấu hình tin nhắn ở dạng Giới hạn. Với Tin nhắn Giới hạn, bạn sẽ quyết định một mức liên hệ được chia sẻ tối thiểu và mỗi khi bạn trao đổi tin nhắn với bạn bè, họ sẽ chỉ nhận được tin nhắn đó nếu như họ có ít nhất là số liên hệ chia sẻ đó với bạn. Quá trình này lặp đi lặp lại khi tin nhắn được truyền đi trong mạng. Để thực hiện điều này, trong mỗi lượt trao đổi tin nhắn, một giao thức mã hóa sẽ được sử dụng để so sánh tập hợp liên hệ của hai người. Kết quả so sánh được sử dụng để tính toán Điểm Kết nối và để quyế định có nên gửi một Tin nhắn Giới hạn hay không. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Lưu ý, các giao thức mật mã được sử dụng bảo đảm sự riêng tư cho bạn và không ai có thể xem lén và thu thập thông tin liên hệ Murmur của bạn.</item>
    <item/>
    <item>Nguồn tin là màn hình chính trong ứng dụng. Nguồn tin hiển thị tất cả các tin nhắn và cho phép bạn sắp xếp, tìm kiếm, lưu (gắn sao) và xóa các tin nhắn cùng với các hành động khác. Bạn có thể sắp xếp các tin nhắn trong nguồn tin theo thời gian, mức ủng hộ hoặc Điểm Kết nối và bạn có thể tìm kiếm các tin nhắn cụ thể bằng cách nhập một biệt danh (\'\@\' trước tên), hashtag (\'#\' trước thẻ) hoặc từ khóa trong hộp tìm kiếm.</item>
    <item>&lt;img src=\"icon_demo.png\"&gt;&lt;br&gt;Tin nhắn có thể bao gồm một hoặc tất cả các trường sau đây:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Nội dung tin (bắt buộc)&lt;br&gt;2. Biệt danh (bắt buộc)&lt;br&gt;3. Điểm kết nối (không bắt buộc)&lt;br&gt;4. Lưu (gắn sao) tin nhắn (không bắt buộc) &lt;br&gt;5. Trả lời (không bắt buộc) - cho thấy tổng số trả lời mà tin nhắn này nhận được&lt;br&gt;6. Ủng hộ (không bắt buộc) - cho thấy tổng số lượng ủng hộ&lt;br&gt;7. Thẻ vị trí (không bắt buộc)&lt;br&gt;8. Tem thời gian (không bắt buộc) - thời gian (làm tròn đến giờ gần nhất) tin nhắn được nhận&lt;br&gt;9. Thời hạn tự hủy (không bắt buộc) - hiển thị thời gian còn lại cho đến khi tin nhắn được tự động xóa khỏi nguồn tin&lt;br&gt;&lt;br&gt;Các trường không bắt buộc được bao gồm nếu tin nhắn chứa trường đó và được kích hoạt trong Thiết lập.</item>
    <item>Chạm vào nút dấu cộng để mở màn hình Bài đăng Mới, nhập tin nhắn và bấm vào nút mũi tên ở phía trên bên phải để gửi. Để hoàn tác, bấm vào biểu tượng hủy ở phía trên bên trái.</item>
    <item>Nhấn vào biểu tượng vị trí trong màn hình Bài đăng Mới. Lưu ý, điều này đòi hỏi dịch vụ định vị (GPS) Android phải đang bật.&lt;br&gt;Để hoàn tác và xóa thẻ vị trí từ tin nhắn, bấm một lần nữa vào biểu tượng vị trí ở màn hình Bài đăng Mới.</item>
    <item>Để gửi một Tin nhắn Giới hạn, bấm vào biểu tượng giới hạn trong màn hình Bài đăng Mới. Số lượng tối thiểu được thiết lập trong phần Thiết lập của bạn sẽ được gán vào tin nhắn và chỉ những người dùng mà bạn (hoặc bất cứ người nhận tin nhắn nào) có chung số thông tin liên hệ tối thiểu mới nhận được tin nhắn đó. Để hoàn tác một tin nhắn không bị giới hạn, bấm một lần nữa vào biểu tượng giới hạn ở màn hình Bài đăng Mới. Trong nguồn tin, những Tin nhắn Giới hạn được đánh dấu bằng một biểu tượng khóa. Lưu ý, để các Tin nhắn Giới hạn hoạt động hiệu quả, bạn nên thêm liên hệ trước.</item>
    <item>Một tin nhắn tự hủy chỉ được trao đổi giữa tác giả của tin nhắn và bất kỳ người dùng ngang hàng nào mà tác giả kết nối trực tiếp. Tin này sẽ không được chuyển tiếp từ người dùng này sang người dùng khác. Tác giả có thể đặt thời hạn (theo giờ) cho tin nhắn trong phần Thiết lập ở mục thời gian tự hủy. Khi thời gian đã đặt cho tin nhắn đã hết, mỗi ứng dụng sẽ tự xóa tin nhắn đó khỏi nguồn tin, ví dụ nếu việc tự hủy được đặt là hai giờ, mỗi người dùng nhận được tin nhắn đó sẽ có hai giờ kể từ thời điểm nhận được để xem cho đến khi tin nhắn đó bị xóa khỏi nguồn tin. Lưu ý, tùy chọn này không đảm bảo rằng thông điệp không được sao chép và qua đó gửi đến những người dùng khác - tùy chọn này chỉ tự động xóa các tin nhắn từ người nhận và giới hạn việc chuyển tiếp tin cho người sử dụng khác.&lt;br&gt;&lt;br&gt; Để gửi tin nhắn tự hủy, bấm vào biểu tượng tự hủy trong màn hình Bài đăng Mới. Bạn có thể thay đổi thời gian hết hạn trong màn hình Thiết lập. Để hoàn tác một tin nhắn khỏi bị tự hủy, bấm một lần nữa vào biểu tượng tự hủy trên màn hình Bài đăng Mới.</item>
    <item>Để cấu hình một biệt danh, đến màn hình Hồ Sơ trong trình đơn điều hướng bên trái, nhập biệt danh của bạn và bấm vào biểu tượng kiểm tra trên bên phải.</item>
    <item>Bấm vào biểu tượng ủng hộ để ủng hộ một tin nhắn mà bạn thích. Mỗi người sử dụng chỉ có thể ủng hộ một tin nhắn một lần. Nếu bạn muốn hủy bỏ việc ủng hộ, bấm vào biểu tượng ủng hộ một lần nữa. Lưu ý, các chữ số bên cạnh biểu tượng cho thấy tổng số ủng hộ mà một tin nhắn đang có.</item>
    <item>Bấm vào biểu tượng trả lời để trả lời tin nhắn. Nếu tin nhắn đã có bài trả lời, việc bấm vào biểu tượng này sẽ mở ra màn hình Trả lời mà tại đó hiển thị tất cả các bài trả lời hiện có và bao gồm một biểu tượng trả lời nổi sẽ mở ra màn hình Trả lời. Nếu không (nghĩa là không có trả lời sẵn), màn hình Trả lời sẽ mở ra ngay.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Màn hình Trả lời chính là là màn hình Bài đăng mới tại đã nhắc ở phần biệt danh (nếu có sẵn trong tin nhắn ban đầu). Lưu ý, các chữ số bên cạnh biểu tượng cho thấy tổng số trả lời mà một tin nhắn đang có.</item>
    <item>Bấm vào biểu tượng ngôi sao để lưu tin nhắn để dễ dàng truy cập sau này thông qua trình đơn Đã gắn sao (truy cập thông qua trình đơn điều hướng bên trái). Để hoàn tác, bấm một lần nữa vào biểu tượng ngôi sao.</item>
    <item>Để thêm số liên hệ, mở màn hình Liên hệ từ trình bên trái và chọn phương pháp mà bạn muốn thêm địa chỉ liên hệ - theo mã QR hoặc theo danh bạ (lưu ý các tùy chọn này phụ thuộc vào hồ sơ cá nhân được lựa chọn trong màn hình Cài đặt). Nếu mã QR được chọn, một máy quét sẽ được mở ra, yêu cầu liên hệ của bạn mở màn hình Hồ sơ của họ, quét mã QR của họ và nhập một biệt danh cho liên hệ đó. Nếu chọn theo danh bạ, hãy chọn số liên lạc bạn muốn thêm từ Danh bạ. Để thêm nhiều người, lặp lại quy trình. &lt;br&gt;Vì mã QR đòi hỏi phải ở khoảng cách gần với liên hệ của bạn, phương pháp này an toàn hơn, mặc dù ít thuận tiện. Ngược lại, danh bạ liên liên hệ không yêu cầu phải ở gần và thuận tiện hơn nhưng kém an toàn.</item>
    <item>Mở màn hình Thiết lập từ trình đơn bên trái và chọn một trong các cấu hình đặt sẵn hoặc tùy chỉnh bằng cách thay đổi một thiết lập cụ thể (chúng tôi chỉ khuyến khích người dùng cao cấp làm điều này). &lt;br&gt; Có hai thiết lập cấu hình sẵn&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Nhiều tính năng hơn/giảm bảo mật&lt;/b&gt; - cung cấp nhiều tính năng hơn bao gồm biệt danh, tem thời gian, thẻ vị trí, vv đổi lại độ bảo mật thấp hơn - cụ thể là, mức độ nặc danh và bảo vệ chống tin rác thấp hơn.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Tăng bảo mật/ít tính năng hơn&lt;/b&gt; - cung cấp các tính năng ít hơn trong trao đổi để thêm độ bảo mật - cụ thể là, mức độ nặc danh cao hơn và chống tin rác tốt hơn.</item>
    <item>&lt;u&gt;Độ nặc danh:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Tem thời gian&lt;/b&gt; - nếu được kích hoạt, những tin nhắn đã đăng sẽ nhận được một dấu thời gian (tính theo giờ). Nếu bị tắt, sẽ không có dấu thời gian nào được thêm vào các tin nhắn đã đăng và nguồn tin không hiển thị bất kỳ dấu thời gian nào (ứng dụng cũng sẽ không lưu lại dấu thời gian).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Gắn thẻ vị trí&lt;/b&gt; - nếu được kích hoạt, thẻ vị trí sẽ được bật trong màn hình Bài đăng Mới.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Biệt danh&lt;/b&gt; - nếu được kích hoạt, các tin nhắn được đăng sẽ tự động bao gồm biệt danh đã đặt trong màn hình Hồ sơ.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Riêng tư:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Điểm Kết nối&lt;/b&gt; - nếu được kích hoạt, Điểm Kết nối sẽ được tính theo từng tin nhắn trong tất cả các trao đổi tin nhắn và được hiển thị tương ứng trên nguồn tin.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Thời gian tự hủy&lt;/b&gt; - đặt thời gian mặc định cho một tin nhắn tự hủy, sau khoảng thời gian đó tin nhắn sẽ tự động bị xóa khỏi nguồn tin của người nhận.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Tin nhắn Giới hạn&lt;/b&gt; - đặt mức tối thiểu số lượng liên hệ chia sẽ chung cần thiết để trao đổi Tin nhắn Giới hạn.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Nguồn tin&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Tự động xóa tin nhắn&lt;/b&gt; - cho phép bạn đặt ra tiêu chí để tự xóa tin nhắn khỏi nguồn tin:&lt;br&gt;  1) điểm kết nối - xóa tin nhắn với điểm kết nối thấp hơn mức đã đặt&lt;br&gt;  2) cũ hơn - xóa tin nhắn đã nhận lâu hơn thời gian đã đặt.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Liên hệ&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Thêm liên hệ qua Danh bạ Điện thoại&lt;/b&gt; - nếu được kích hoạt, bạn có thể thêm liên hệ trực tiếp từ Danh bạ Điện thoại&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Thêm liên hệ qua mã QR&lt;/b&gt; - nếu được kích hoạt, bạn có thể thêm liên hệ bằng mã QR, điều này đòi hỏi phải đến khoảng cách gần với mỗi liên hệ.</item>
    <item>Bấm vào mục Nâng cao trong trình đơn điều hướng bên trái và sau đó bấm Thiết lập lại ứng dụng. Lưu ý rằng điều này sẽ xóa tất cả tin nhắn và danh bạ khỏi ứng dụng và khôi phục lại các thiết lập trở lại trạng thái mặc định. Không có cách nào để hoàn tác thao tác này.</item>
    <item>Bấm vào phần Nâng cao trong trình đơn điều hướng bên trái và sau đó bấm Xuất nguồn tin. Nguồn tin của bạn sẽ được lưu ở định dạng CSV trong thư mục tải xuống dưới thư mục Xuất Murmur trong thiết bị của bạn. Lưu ý, để dễ dàng truy cập vào tập tin này, chúng tôi khuyên bạn nên sử dụng một ứng dụng quản lý tập tin/bộ nhớ.</item>
    <item>Nếu chế độ Offline được kích hoạt, ứng dụng sẽ không còn quét và trao đổi thông tin với các thiết bị khác và cũng không thể được phát hiện.&lt;br&gt;Chúng tôi đề nghị sử dụng chế độ này như là một cách để vô hiệu hóa nhanh ứng dụng khi không ở trong phạm vi các thiết bị khác, hoặc không muốn trao đổi tin nhắn nữa, hoặc để tiết kiệm pin.</item>
    <item>Bấm vào Chia sẻ Murmur trong trình đơn điều hướng bên trái và sau đó chọn một ứng dụng để chia sẻ. Một liên kết để tải Murmur sẽ được dán vào ứng dụng được chọn.</item>
    <item>Bấm và giữ tin nhắn bất kỳ trong nguồn tin mà bạn muốn tweet lại và sau đó nhấp vào biểu tượng tweet lại trong thanh hành động. Điều này sẽ mở màn hình Bài đăng mới với nội dung tin nhắn đã được sao chép vào, qua đó bạn có thể gửi luôn hoặc chỉnh sửa tin nhắn trước khi gửi.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nếu bạn hoặc liên hệ của bạn đã kích hoạt Điểm Kết nối, tin nhắn được tweet lại sẽ tự động nhận được số điếm 100 giống như bất kỳ tin nhắn tự soạn nào khác.</item>
    <item>Bấm và giữ tin nhắn bất kỳ trong nguồn tin mà bạn muốn xóa và sau đó nhấp vào biểu tượng xóa trong thanh hành động. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Lưu ý, xóa thủ công tin nhắn khỏi nguồn tin là thao tác xóa vĩnh viễn, tức là tin nhắn đó sẽ không bao giờ hiển thị trở lại trong nguồn tin. Bởi vì trong các mạng ngang hàng peer-to-peer, một thông điệp có thể được nhận từ nhiều thiết bị khác nhau, đây là cách duy nhất chúng tôi có thể đảm bảo thông điệp đã xóa không \'xuất hiện trở lại\' sau khi bị xóa.</item>
    <item>Có thể. Bấm và giữ tin nhắn bất kỳ trong nguồn tin và sau đó bấm vào trình đơn tràn trong thanh hành động (biểu tượng với ba dấu chấm). Trình đơn tràn gồm ba lựa chọn: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Cùng biệt danh&lt;/b&gt; - xóa tất cả tin nhắn đến từ cùng một người; chỉ hoạt động nếu tin nhắn có chứa biệt danh&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Điểm bằng hoặc thấp hơn&lt;/b&gt; -  xóa tất cả tin nhắn có Điểm Kết nối bằng hoặc thấp hơn; chỉ hoạt động nếu có kích hoạt tính năng Điểm Kết nối trong phần Cài đặt&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Cùng trao đổi&lt;/b&gt; -  xóa tất cả tin nhắn nhận được trong cùng một lượt trao đổi tin nhắn (mỗi lượt trao đổi chứa nhiều tin nhắn), trong đó tin nhắn đã chọn đã được nhận&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lưu ý, chỉ những tùy chọn khả dụng cho tin nhắn đã chọn mới được kích hoạt. &lt;br&gt; Ngoài ra, việc xóa thủ công tin nhắn khỏi nguồn tin là thao tác xóa vĩnh viễn, tức là tin nhắn đó sẽ không bao giờ hiển thị trở lại trong nguồn tin. Bởi vì trong các mạng ngang hàng peer-to-peer, một thông điệp có thể được nhận từ nhiều thiết bị khác nhau, đây là cách duy nhất chúng tôi có thể đảm bảo thông điệp đã xóa không \"xuất hiện trở lại\" sau khi bị xóa.</item>
    <item/>
    <item>Trước tiên, hãy chắc chắn rằng cả Bluetooth và WiFi đều bật và chế độ Offline đang tắt. Thứ hai, chắc chắn rằng bạn đang ở trong tầm phạm vi Bluetooth (khoảng 9 mét) với một người dùng Murmur khác và người đó cũng có Bluetooth và WiFi. Nếu sự trao đổi tin nhắn không diễn ra trong một thời gian ngắn (thường là trong vòng vài giây nhưng đến một phút), hãy chuyển Murmur sang chế độ Offline và sau đó trở lại online - điều này sẽ khởi động lại dịch vụ trao đổi tin nhắn trên thiết bị của bạn - sau đó khởi động lại ứng dụng. Tương tự như vậy, những người sử dụng khác cũng nên làm như vậy.&lt;br&gt;&lt;br&gt; Nếu điều này vẫn không giải quyết vấn đề, vui lòng gửi cho chúng tôi một báo cáo lỗi bằng cách sử dụng giao diện Phản hồi.</item>
    <item>Ứng dụng sử dụng WiFi Direct để hiển thị rằng người dùng đang sử dụng Murmur và hiện địa chỉ MAC Bluetooth của người dùng. Hơn nữa, ứng dụng sử dụng WiFi Direct để liên tục quét và xác định các thiết bị khác gần đó. Khi một thiết bị khác được xác định, ứng dụng sẽ phân tích tên thiết bị WiFi Direct để xác định đây là một thiết bị có chạy Murmur hay không, và nếu có thì ứng dụng sẽ truy xuất địa chỉ Bluetooth từ tên để kết nối với các thiết bị đó.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nếu bạn đang sử dụng WiFi Direct cho các mục đích khác (ví dụ như kết nối với bàn phím ngoài hoặc tương tự), chúng tôi đề nghị bạn thay đổi tên thiết bị ở những thiết bị ngoại vi theo tên được đặt bởi Murmur. Ngoài ra, những lúc bạn đang sử dụng WiFi Direct cho các mục đích khác, bạn có thể chuyển Murmur sang chế độ Offline và qua đó sẽ phục hồi lại tên thiết bị ban đầu đã có trước khi cài đặt Murmur.</item>
    <item>Không. Nhưng chúng tôi đã nhận thấy rằng một số nhà sản xuất thiết bị áp dụng tên thiết bị sai quy cách cho cả WiFi Direct và Bluetooth. Trong những trường hợp đó, chúng tôi đề nghị bạn thay đổi tên thiết bị Bluetooth trên các thiết bị ngoại vi mà bạn đang sử dụng theo tên được đặt bởi Murmur. Ngoài ra, những lúc bạn đang sử dụng WiFi Direct cho các mục đích khác, bạn có thể chuyển Murmur sang chế độ Offline và qua đó sẽ phục hồi lại tên thiết bị ban đầu đã có trước khi cài đặt Murmur.</item>
  </string-array>
</resources>
