<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources>
    <string-array name="help_content_titles">
    <item>أمور أساسية يجب أن تعرفها حول تطبيق Murmur</item>
    <item>كيف يختلف عن برامج الرسائل الأخرى؟</item>
    <item>هل يمكنك توضيح كيفية إرسال الرسائل في تطبيق Murmur؟</item>
    <item>كيف يمكنني التحكم في مستوى إخفاء الهوية؟</item>
    <item>ما هي درجة الاتصال وكيف يمكن استخدامها في تصفية الرسائل؟</item>
    <item>كيف يمكن تقليل قارئي الرسائل؟</item>
    <item>الأسئلة المتكررة في واجهة المستخدم</item>
    <item>كيف يمكن استخدام التلقيم؟</item>
    <item>ما الذي تمثله الأيقونات الموجودة في كل رسالة؟</item>
    <item>كيف يمكن نشر الرسالة؟</item>
    <item>كيف يمكن إضافة الموقع إلى الرسالة الجديدة؟</item>
    <item>كيف يمكن إرسال رسالة محظورة؟</item>
    <item>ما هي رسالة التدمير الذاتي وكيف يمكن إرسالها؟</item>
    <item>كيف يمكن إعداد اسم مستعار؟</item>
    <item>كيف يمكن دعم رسالة؟</item>
    <item>كيف يمكن الرد على رسالة؟</item>
    <item>كيف يمكن حفظ رسالة؟</item>
    <item>كيف يمكن إضافة جهة اتصال في تطبيق Murmur؟</item>
    <item>كيف يمكن تثبيت تطبيق Murmur؟</item>
    <item>ما الذي تعنيه الخيارات المتعددة الموجودة في شاشة الإعدادات؟</item>
    <item>كيف يمكن إعادة ضبط التطبيق؟</item>
    <item>كيف يمكن تصدير رسالة من تطبيق Murmur؟</item>
    <item>ما هو وضع عدم الاتصال بالشبكة؟</item>
    <item>كيف يمكن مشاركة التطبيق مع مستخدمين آخرين؟</item>
    <item>كيف يمكن إعادة كتابة رسالة وما هي فائدة ذلك؟</item>
    <item>كيف يمكن حذف رسالة من التلقيم؟</item>
    <item>هل يمكن حذف أكثر من رسالة في المرة الواحدة؟</item>
    <item>حل المشكلات</item>
    <item>توقف تطبيق Murmur عن تبادل الرسائل، ما الذي يجب القيام به؟</item>
    <item>لماذا تغير اسم جهاز الواي فاي المباشر؟</item>
    <item>هل قام تطبيق Murmur بتغيير اسم جهاز البلوتوث؟</item>
  </string-array>

    <string-array name="help_content_body">
    <item/>
    <item>Murmur هو تطبيق لإرسال الرسائل مجاني، ومفتوح المصدر ويخفي الهوية، وهو لا يتطلب الاتصال بالإنترنت. كما لا يتم إرسال الرسائل في الوقت الحقيقي كما هو الحال في تطبيقات الرسائل الأخرى التي تعتمد على الإنترنت ولها خادم مركزي، ولكن بدلاً من ذلك فإنها تنتقل مباشرة من جهاز إلى آخر (تشكل شبكة ند  إلى ن\\) دون تدخل المستخدم باستخدام تقنية البلوتوث وواي فاي مباشرة. وكلما زاد عدد الأجهزة كلما انتشرت الرسالة بشكل أسرع! وإذا لم يكن هناك أجهزة قريبة، يتم وضع الرسالة في قائمة الانتظار في التلقيم ليتم إرسالها في وقت لاحق. ويمكنك التحكم في عدم الكشف عن هويتك وتحديد المعلومات التي تشاركها مع الآخرين عن نفسك. وأخيرًا،  تساعدك درجات الاتصال على تصفية الرسائل غير المرغوب فيها فضلاً عن أن الرسائل المحظورة تجعل جمهورك مقتصر على أصدقائك.</item>
    <item>يعمل تطبيق Murmur في الخلفية ويقوم بالبحث المستمر عن أجهزة قريبة تستخدم الواي فاي مباشرة. وعند التعرف على نظير، يتم إنشاء اتصال مؤقت بسهولة تامة دون تدخل المستخدم عبر البلوتوث. ويرسل كل تطبيق بدوره بإرسال جميع الرسائل الموجودة في التلقيم للتطبيق الآخر. ومع وجود التبادل الذي يحدث عبر البلوتوث فلابد أن يكون الجهازين ضمن نطاق البلوتوث (30 قدم تقريبًا) لبعضهما البعض. &lt;br&gt;&lt;br&gt; وعندما تنشر رسالة جديدة، يتم إضافتها للتلقيم الخاص بك وإرسالها بجانب الرسائل الأخرى عندما يتم إنشاء اتصال مع جهاز نظير. وهذا يعني أنه يمكن أن يكون هناك تأخير بين وقت نشر الرسالة ووقت استلامها من قبل جميع أو معظم المستخدمين في الشبكة. ويعتمد التأخير على عدد المستخدمين في الشبكة ومدى قربهم من بعضهم البعض في كثير من الأحيان، ويمكن أن يتراوح التأخير بين بضع ثوانِ إلى عدة أيام. ولتقليل الوقت المستغرق لنشر الرسائل في الشبكة، يمكن أن يقوم المستخدمين بتنسيق تبادلات الرسائل (على سبيل المثال، تحديد...</item>
    <item>يتيح لك تطبيق Murmurضبط مستوى إخفاء هويتك الذي تحافظ عليه أثناء استخدام التطبيق. اذهب إلى شاشة الإعدادات وقم باختيار الملف الشخصي الذي يلبي احتياجاتك بدقة. وبوجه عام، كلما اخترت المزيد من المزايا كلما انخفض مستوى إخفاء هويتك. وتتضمن المزايا تحديد اسم مستعار، وإضافة طوابع زمنية وتحديد الموقع مع الرسائل.</item>
    <item>أحد سلبيات إخفاء الهوية، وخاصة في شبكات الند للند التي لا يوجد بها سلطة مركزية (خادم) تنظم الشبكة، هي الرسائل غير المرغوب فيها. وللتعامل مع هذا الموقف، يقدم تطبيق Murmur درجة تهدف إلى مساعدة المستخدم في تصفية الرسائل الموثوق فيها بشكل أقل. ودرجة الاتصال هي درجة يتم حسابها تلقائيًا بين 1 و100 (الأعلى يكون أفضل) وهو ما يمثل النسبة المئوية للاتصالات المتبادلة لكاتب الرسالة، والمستخدمين الذين أعادوا إرسال الرسالة والتي قمت بمشاركتها. وعندما يتم تبادل لرسالة مع مستخدم آخر، يتم ضرب النسبة المئوية لجهات الاتصال المتبادلة بين المرسل والمتلقي في درجة الرسالة الأصلية. ويتم تقريب النتيجة وتطبيعها لتناسب نطاق 1-100. ويتكرر نفس هذا الحساب مع كل تبادل لرسالة، وبالتالي نظرًا لانتشار الرسالة في الشبكة، فإن درجة الاتصال الخاصة بها سوف تنخفض لا محالة. وإذا قام المستخدم بتفعيل درجات الاتصال في الإعدادات، سوف تعرض كل رسالة في التلقيم درجة الاتصال الخاصة بها.</item>
    <item>عندما يتم إرسال الرسالة بشكل عام للشبكة بكاملها، يسمح لك تطبيق Murmur بتكوين رسائل كالمحظورة. وبواسطة الرسائل المحظورة، يمكنك تحديد الحد الأدنى لجهات الاتصال التي يتم مشاركتها وفي كل مرة تتبادل فيها رسالة مع نظير، فإنهم سوف يتلقون رسالة فقط إذا كانوا يتشاركون معك هذا العدد من جهات الاتصال على الأقل. وتتكرر هذه العملية كلما انتشرت رسالة في الشبكة. ولتحقيق ذلك، يتم في كل تبادل رسالة استخدام بروتوكول التشفير لمقارنة مجموعات جهات الاتصال لكلا المستخدمين الاثنين. ويتم استخدام نتيجة هذه المقارنة لحساب درجة الاتصال وتحديد ما إذا كان سيتم إرسال رسالة محظورة أم لا. &lt;br&gt;&lt;br&gt; ويرجى ملاحظة أن بروتوكول التشفير المستخدم يضمن الحفاظ على خصوصيتك ولا يحق لأي شخص أن يتجسس أو يجمع معلومات عن ماهية جهات الاتصال الخاصة بك في تطبيق Murmur.</item>
    <item/>
    <item>التلقيم هو الشاشة الرئيسية في التطبيق. وهو يعرض جميع الرسائل ويسمح لك بتصنيف، والبحث عن، وحفظ (علامة النجمة) وحذف الرسائل بين الإجراءات الأخرى. ويمكن تصنيف الرسائل في التلقيم حسب التاريخ، أو التأييدات أو درجة الاتصال، ويمكنك البحث عن رسائل معينة من خلال إدخال اسم المستعار (‘\@’ يتبعها الاسم)، أوهاشتاج ((‘#’ يتبعها وسم) أو كلمات رئيسية في خانة البحث.</item>
    <item>&lt;img src=\"icon_demo.png\"&gt;&lt;br&gt; قد تتضمن الرسائل بعض أو كل من الحقول الآتية: &lt;br&gt;&lt;br&gt;1. متن الرسالة (إجباري) &lt;br&gt;2. الاسم المستعار (اختياري) &lt;br&gt;3. درجة الاتصال (اختياري) &lt;br&gt;4.الرسالة المحفوظة (مميزة بعلامة نجمة) &lt;br&gt;5. الردود (اختياري)- يظهر إجمالي عدد الردود المستلمة لهذه الرسالة&lt;br&gt;6. التأييدات (اختياري)- يظهر إجمالي عدد التأييدات&lt;br&gt;7. تحديد الموقع (اختياري) &lt;br&gt;8. الطابع الزمني (اختياري)- الوقت (مقرب لأقرب ساعة) الذي تم فيه استلام الرسالة&lt;br&gt;9. انقضاء التدمير الذاتي (اختياري)- يظهر الوقت المتبقي حتى يتم حذف الرسالة من التلقيم تلقائيًا&lt;br&gt;&lt;br&gt; يوجد حقول اختيارية إذا كانت الرسالة تحتوي على هذا الحقل وتم تفعيله في الإعدادات.</item>
    <item>انقر على زر الإضافة لفتح شاشة المشاركة الجديدة، وأدخل الرسالة واضغط على زر السهم في أعلى اليمين للإرسال. وللتراجع انقر على أيقونة الإلغاء في أعلى اليسار.</item>
    <item>انقر على أيقونة الموقع في شاشة المشاركة الجديدة. ويرجى ملاحظة أن ذلك يتطلب خدمات تحديد المواقع في أندرويد (GPS) للتشغيل. &lt;br&gt; وللتراجع ومسح تحديد الموقع من الرسالة  انقر مرة أخرى على أيقونة الموقع أثناء تواجدك على شاشة المشاركة الجديدة.</item>
    <item>لإرسال رسالة محظورة انقر على أيقونة المحظور في شاشة المشاركة الجديدة. وسيتم إضافة الحد الأدنى للعدد المحدد في شاشة الإعدادات إلى الرسالة ويمكن فقط للمستخدمين (أو أي مستقبلين للرسالة) الذين تشارك معهم على الأقل ذلك العدد من جهات الاتصال المتبادلة أن يتلقوا الرسالة. وللتراجع عن جعل الرسالة محظورة    انقر مرة أخرى على أيقونة المحظور أثناء تواجدك على شاشة المشاركة الجديدة. وفي التلقيم، يتم تمييز الرسائل المحظورة بأيقونة القفل. ويرجى ملاحظة أنه لكي تعمل الرسائل المحظورة بفاعلية يجب إضافة جهات الاتصال أولاً.</item>
    <item>يتم تبادل رسالة التدمير الذاتي فقط بين كاتب الرسالة وأي نظراء فوريين يتصل بهم بشكل مباشر. ولن يتم إعادة إرسالها من هؤلاء المستخدمين إلى مستخدمين آخرين. ويمكن لكاتب الرسالة ضبط وقت انقضاء (بالساعات) الرسالة في شاشة الإعدادات تحت مدة التدمير الذاتي. وبمجرد انقضاء المدة التي تم ضبطها للرسالة، فإن كل تطبيق سوف يحذف تلقائيًا تلك الرسالة من التلقيم، على سبيل المثال، إذا تم ضبط التدمير الذاتي لمدة ساعتين إذًا فإن كل مستخدم يستقبل الرسالة سيكون أمامه ساعتين من لحظة استلامها لمشاهدة الرسالة حتى يتم حذفها من التلقيم. ويرجى ملاحظة أن هذا الخيار لا يضمن عدم نسخ الرسالة وبالتالي إرسالها لمستخدمين آخرين- ويحذف الرسالة تلقائيًا من المتلقي ويحد من إعادة إرسالها لمستخدمين آخرين. &lt;br&gt;&lt;br&gt; لإرسال رسالة تدمير ذاتي انقر على أيقونة التدمير الذاتي في شاشة المشاركة الجديدة. ويمكن تغيير زمن الانقضاء في شاشة الإعدادات. وللتراجع عن ضبط الرسالة كتدمير ذاتي ضد أيقونة التدمير الذاتي أثناء الوجود في شاشة \"مشاركة جديدة\".</item>
    <item>لتكوين اسم مستعار اذهب إلى شاشة الملف الشخصي في قائمة التصفح، وأدخل اسمك المستعار وانقر على أيقونة التحقق أعلى اليمين.</item>
    <item>انقر على أيقونة التأييد لتأييد الرسالة التي تفضلها. ويمكن لكل مستخدم تأييد الرسالة مرة واحدة فقط. وإذا كنت ترغب في التراجع عن التأييد انقر على أيقونة التأييد مرة أخرى. ويرجى ملاحظة أن العدد الموجود بجانب الأيقونة يظهر العدد الإجمالي للتأييدات التي حصلت عليها الرسالة.</item>
    <item>انقر على أيقنة الرد للرد على رسالة. إذا كانت الرسالة لدبها ردود بالفعل، فإن النقر على الأيقونة سوف يفتح شاشة الردود التي تعرض جميع الردود الموجودة وتتضمن أيقونة الرد الطليق التي تفتح شاشة الرد. وبخلاف ذلك (بعبارة أخرى، عدم وجود ردود متاحة) تفتح شاشة الردود مباشرة. &lt;br&gt;&lt;br&gt; شاشة الرد في الأساس هي شاشة المشاركة الجديدة مزودة بالاسم المستعار (إذا توفر في الرسالة الأصلية). ويرجى ملاحظة أن العدد الموجود بجانب الأيقونة يظهر إجمالي عدد الردود التي حصلت عليها رسالة معينة.</item>
    <item>انقر على أيقونة النجمة لحفظ رسالة وسهولة الوصول إليها لاحقًا من خلال قائمة الرسائل المميزة بنجمة (يمكن الوصول إليها بواسطة قائمة التصفح اليسرى). وللتراجع انقر مرة أخرى على أيقونة النجمة.</item>
    <item>لإضافة جهات اتصال اذهب إلى شاشة جهات الاتصال من قائمة التصفح اليسرى واختر الطريقة المفضلة لديك لإضافة جهات الاتصال- رمز الاستجابة السريعة أو حسب سجل الهاتف (لاحظ أن هذه الخيارات تعتمد على الملف الشخصي المختار في شاشة الإعدادات). وإذا تم اختيار رمز الاستجابة السريعة، يتم فتح ماسح ضوئي، وتفتح جهات الاتصال شاشة الملف الشخصي لديهم، ويتم المسح الضوئي لرمز الاستجابة السريعة وإدخال اسم مستعار لجهة الاتصال تلك. وإذا تم اختيار سجل الهاتف، فإنك تختار جهة الاتصال التي ترغب في إضافتها من سجل الهاتف. ولإضافة أكثر من صديق واحد كرر هذه العملية. &lt;br&gt;مع وجود رمز الاستجابة السريعة، فإن الإضافة تتطلب القرب المادي من جهات الاتصال وهذا يكون أكثر أمنًا، وإن كان أقل ملاءمة. وعلى العكس، فإن إضافة جهة اتصال في سجل الهاتف لا تتطلب قرب مادي وهي أكثر ملاءمة، ولكنها أقل أمنًا.</item>
    <item>اذهب إلى شاشة الإعدادات وقم باختيار أي من الملفات الشخصية المهيأة مسبقًا أو اختيار أحد الملفات المخصصة من خلال تغيير إعدادات معينة (نوصي بذلك للمستخدمين المتقدمين فقط). &lt;br&gt;يوجد اثنين من الإعدادات المهيأة مسبقًا: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt; مزايا أكثر/أمن أقل&lt;/b&gt; - توفر المزيد من الوظائف بما في ذلك الأسماء المستعارة، والطوابع الزمنية، وتحديد الموقع، إلخ. مقابل أمن أقل-أي، مستوى أقل لإخفاء الهوية وحماية أقل ضد الرسائل غير المرغوب فيها. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;أمن أكثر/ مزايا أقل&lt;/b&gt;  - توفر وظائف أقل في مقابل المزيد من الامن- أي، مستوى أعلى لإخفاء الهوية والمزيد من الحماية ضد الرسائل غير المرغوب فيها.</item>
    <item>&lt;u&gt; إخفاء الهوية&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;الطوابع الزمنية&lt;/b&gt;- إذا تم تفعيلها، تحصل الرسائل المنشورة على طابع زمني (تحديد الساعات) ويعرض التلقيم الطابع الزمني للرسائل المستلمة (في حالة التوافر). وفي حالة تعطيلها، لا يتم إضافة طابع زمني للرسائل المنشورة ولا يعرض التلقيم أي طابع زمني (ولا يتم الاحتفاظ بالطوابع الزمنية في قاعدة بيانات التطبيق). &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;تحديد الموقع&lt;/b&gt;- في حالة تفعيله، يتم تفعيل تحديد الموقع في شاشة المشاركة الجديدة. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;الأسماء المستعارة&lt;/b&gt;- في حالة تفعيلها، سوف تتضمن الرسائل المنشورة بشكل تلقائي الاسم المستعار المحدد في شاشة الملف الشخصي. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;الخصوصية. &lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt; درجة الاتصال &lt;/b&gt; في حالة تفعيلها، يتم حساب درجة الاتصال لكل رسالة كجزء من أي تبادل رسائل وعرضها وفقًا لذلك في التلقيم. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt; مدة التدمير الذاتي&lt;/b&gt;- تحدد المدة الافتراضية لرسالة التدمير الذاتي، والتي يتم بعدها حذف الرسالة من تلقيم المستقبل تلقائيًا. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;الرسالة المحظورة&lt;/b&gt; تحدد الحد الأدنى من جهات الاتصال المشتركة للرسالة المحظورة المطلوب تبادلهاbr&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;التلقيم&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;الحذف التلقائي للرسائل&lt;/b&gt; - يسمح لك بضبط المعايير التي يتم بها حذف الرسائل تلقائيا من التلقيم:&lt;br&gt; 1) درجة الاتصال - تحذف الرسالة التي درجتها أقل من الحد المحدد&lt;br&gt;  2)أقدم من - تحذف الرسائل التي تم تلقيها أكبر من الحد المحد مسبقًا.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;جهات الاتصال&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;إضافة جهات اتصال عبر دليل الهاتف&lt;/b&gt; - عند تمكين هذه الخاصية يمكنك إضافة جهات اتصال مباشرة من دفتر الهاتف&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;إضافة جهات اتصال عبر رمز الاستجابة السريعة&lt;/b&gt; -عند تمكين هذه الخاصية يمكنك إضافة جهات اتصال باستخدام رموز الاستجابة السربعة التي تحتاج إلى أن تكون قريبًا فعليًا من كل جهة اتصال.</item>
    <item>انقر على المتقدم في قائمة التصفح اليسرى ثم أعد ضبط التطبيق. يرجى العلم أن ذلك سوف يحذف جميع الرسائل وجهات الاتصال من التطبيق ويعيد الإعدادات إلى حالتها الافتراضية. ولا يوجد طريقة للتراجع عن هذه العملية.</item>
    <item>انقر على المتقدم في قائمة التصفح اليسرى ثم قم بتصدير التلقيم. وسيتم حفظ التلقيم الحالي الخاصة بك بصيغة CSV في مجلد التحميل على جهازك تحت مجلد صادرات Murmur. ويرجى ملاحظة أنه من أجل الوصول إلى هذا الملف بسهولة نوصي باستخدام تطبيق مدير الملفات / التخزين.</item>
    <item>إذا تم تفعيل وضع عدم الاتصال بالشبكة،  فإن التطبيق يتوقف عن مسح وتبادل الرسائل مع الأجهزة الأخرى، كما أنه يصبح غير قابل للاكتشاف. &lt;br&gt;و نقترح استخدام هذا الوضع كوسيلة سريعة لتعطيل التطبيق عندما لا يكون في نطاق أجهزة أخرى، أو في حالة عدم الاهتمام  بتبادل الرسائل، أو من أجل الحد من تدهور البطارية.</item>
    <item>انقر على مشاركة Murmur في قائمة التصفح اليسرى ثم اختر التطبيق الذي سيتم استخدامه للمشاركة. وسوف يتم لصق رابط تحميل تطبيق Murmur في التطبيق المختار.</item>
    <item>اضغط لفترة طويلة على أي رسالة ترغب في إعادة مشاركتها ثم انقر على أيقونة إعادة المشاركة في شريط الإجراءات. وسيؤدي هذا إلى فتح شاشة المشاركة الجديدة مع وجود نص الرسالة منسوخ بها، ومن ثم يمكنك إرسالها كما هي أو تعديل الرسالة أولاً. &lt;br&gt;&lt;br&gt;إذا قمت أنت أو جهات الاتصال لديك بتفعيل درجة الاتصال، فإن الرسائل التي تعاد مشاركتها تحصل تقائيًا مثل أي رسالة مكتوبة ذاتيًا على درجة 100.</item>
    <item>اضغط لفترة طويلة على أي رسالة ترغب في حذفها ثم انقر على أيقونة الحذف في شريط الإجراءات. &lt;br&gt;&lt;br&gt; ويرجى ملاحظة أن حذف الرسائل يدويًا من التلقيم هو ما نسميه الحذف الدائم، بعبارة أخرى، لن يتم عرض الرسائل المتطابقة مرة أخرى في التلقيم. ولأن نفس الرسائل في شبكات الند للند يمكن استلامها من أجهزة مختلفة، فإن هذه هي الطريقة الوحيدة التي نضمن بها عدم ظهور الرسائل المحذوفة مرة أخرى بعد حذفها بالفعل.</item>
    <item>نعم، اضغط لفترة طويلة على أي رسالة في التلقيم ثم انقر على قائمة الفائض في شريط الإجراءات (الأيقونة ذات الثلاث نقط). وتتضمن قائمة الفائض ثلاثة خيارات: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt; نفس الاسم المستعار&lt;/b&gt; - يحذف جميع الرسائل الواردة من نفس المرسلن ويتم تفعيله فقط إذا كانت الرسالة بها اسم مستعار&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt; نفس الدرجة أو أقل&lt;/b&gt; - يحذف جميع الرسائل التي لها نفس درجة الاتصال أو أقل; ويتم تفعيله فقط إذا تم تفعيل درجات الاتصال في الإعدادات&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt; نفس التبادل&lt;/b&gt; - يحذف جميع الرسائل المستلمة في نفس تبادل الرسائل (كل تبادل يتضمن رسائل متعددة) الذي تم فيه استلام الرسالة المختارة&lt;br&gt;&lt;br&gt; ويرجى ملاحظة ان الخيارات التي يتم تفعيلها هي فقط التي تنطبق على الرسالة المختارة. &lt;br&gt;&lt;br&gt;كما أن حذف الرسائل يدويًا من التلقيم هو ما يسمى الحذف المؤقت، بعبارة أخرة، لن تظهر الرسائل المتطابقة مرة أخرى في التلقيم. ولأن نفس الرسالة يمكن استلامها من أجهزة مختلفة في شبكة الند للند، فإن هذه هي الطريقة الوحيدة التي يمكننا بها ضمان \"عدم ظهور\" الرسالة بعد حذفها.</item>
    <item/>
    <item>أولاً، تأكد من تشغيل البلوتوث والواي فاي وتعطيل وضع عدم الاتصال بالشبكة. ثانيًا، تأكد من وجودك في نطاق البلوتوث (30 قدم تقريبًا) الخاص بمستخدم آخر لتطبيق Murmur وأن البلوتوث والواي فاي في وضع التشغيل. وإذا لم يحدث تبادل رسائل خلال مدة قصيرة (عادة خلال ثواني ولكن حتى دقيقة واحدة) إذًا قم بتحويل Murmur إلى وضع عدم الاتصال بالشبكة ثم معاودة الاتصال بالشبكة- من المفترض أن يقوم ذلك بإعادة تشغيل خدمة تبادل الرسائل التي تعمل في جهازك- ثم إعادة تشغيل التطبيق. وعلى نحو مماثل، يجب أن يقوم المستخدم الآخر بنفس الخطوات. &lt;br&gt;&lt;br&gt; وإذا لم يساعد ذلك في حل المشكلة يرجى إرسال تقرير أخطاء باستخدام واجهة التعقيبات.</item>
    <item>يستخدم التطبيق الواي فاي المباشر للإعلان عن حقيقة أن المستخدم يستخدم تطبيق Murmur وعنوان البلوتوثMac الخاص به. وعلاوة على ذلك، فإنه يستخدم الواي فاي المباشر للمسح الضوئي المستمر والتعرف على الأجهزة القريبة الأخرى. وبمجرد التعرف على جهاز آخر، يقوم التطبيق بتحليل اسم جهاز الواي فاي المباشر لتحديد ما إذا كان تطبيق Murmur  يعمل على هذا الجهاز، وإذا كان كذلك فإنه يستخلص عنوان البلوتوث من الاسم للاتصال بالجهاز الآخر. &lt;br&gt;&lt;br&gt; وإذا كنت تسخدم الواي فاي المباشر لأغراض أخرى (على سبيل المثال، الاتصال بلوحة مفاتيح خارجية أو ما شابه ذلك)، فإننا نقترح أن تقوم بتغيير اسم الجهاز أو الأجهزة الطرفية للاسم الذي حدده تطبيق Murmur. وبدلاً من ذلك، في الأوقات التي تستخدم فيها الواي فاي المباشر لأغراض أخرى، يمكنك تحويل Murmur إلى وضع عدم الاتصال بالشبكة والذي سيعيد اسم الجهاز إلى ما كان عليه في الأصل قبل تثبيت تطبيق Murmur.</item>
    <item>لا، ولكننا لاحظنا أن بعض الشركات المصنعة للأجهزة تطبق اسم الواي فاي المباشر على كل من الواي فاي المباشر والبلوتوث. وفي تلك الحالات، نقترح أن   تقوم بتغيير اسم جهاز البلوتوث على الأجهزة الطرفية التي تستخدمها إلى الاسم الذي حدده تطبيق Murmur. وبدلاً من ذلك، في الأوقات التي تستخدم فيها البلوتوث لأغراض أخرى، يمكنك تحويل Murmur إلى وضع عدم الاتصال بالشبكة وهذا بدوره يعيد اسم الجهاز إلى الاسم الذي كان عليه قبل تثبيت تطبيق Murmur.</item>
  </string-array>
</resources>
