<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources>
    <string-array name="help_content_titles">
    <item>Murmur hakkında bilmeniz gereken temel bilgiler</item>
    <item>Diğer mesajlaşma uygulamalarından hangi yönüyle farklı?</item>
    <item>Murmur ile mesajların nasıl gönderildiğini ayrıntıları ile açıklayabilir misiniz?</item>
    <item>Anonimlik seviyemi nasıl kontrol edebilirim?</item>
    <item>Bağlantı Puanı nedir ve mesajları filtrelemek için bu özelliği nasıl kullanabilirim?</item>
    <item>Mesajlarımın hedef kitlesini nasıl sınırlayabilirim?</item>
    <item>Kullanıcı Arayüzü SSS</item>
    <item>Yayın Akışı nasıl kullanılır?</item>
    <item>Mesajlardaki simgeler neyi temsil ediyor?</item>
    <item>Nasıl mesaj gönderebilirim?</item>
    <item>Yeni bir mesaja konum bilgimi nasıl ekleyebilirim?</item>
    <item>Nasıl Gizli Mesaj gönderebilirim?</item>
    <item>Kendini imha eden mesaj nedir ve nasıl gönderebilirim?</item>
    <item>Nasıl bir takma ad oluşturabilirim?</item>
    <item>Bir mesajı nasıl beğenebilirim?</item>
    <item>Bir mesaja nasıl cevap verebilirim?</item>
    <item>Bir mesajı nasıl kaydedebilirim?</item>
    <item>Murmur\'a kişileri nasıl ekleyebilirim?</item>
    <item>Murmur\'un kurulumunu nasıl yapabilirim?</item>
    <item>Ayarlar ekranında yer alan farklı seçenekler neyi ifade ediyor?</item>
    <item>Uygulamayı nasıl sıfırlayabilirim?</item>
    <item>Murmur\'da mesajları nasıl dışa aktarabilirim?</item>
    <item>Çevrimdışı mod ne anlama geliyor?</item>
    <item>Uygulamayı diğer kullanıcılar ile nasıl paylaşabilirim?</item>
    <item>Bir mesajı nasıl \"retweet\" edebilirim ve bu ne yarar sağlar?</item>
    <item>Yayın akışımdaki bir mesajı nasıl silerim?</item>
    <item>Birden fazla mesajı tek seferde silebilir miyim?</item>
    <item>Sorun giderme</item>
    <item>Murmur mesaj alışverişini durdurdu, ne yapmalıyım?</item>
    <item>Neden WiFi Direct\'in cihaz ismi değişti?</item>
    <item>Murmur Bluetooth cihazının ismini değiştiriyor mu?</item>
  </string-array>

    <string-array name="help_content_body">
    <item/>
    <item>Murmur ücretsiz, açık kaynak kodlu ve internet bağlantısı gerektirmeyen bir anonim mesajlaşma uygulamasıdır. Mesajlar, çalışması için merkezi bir sunucusu bulunan ve internet gerektiren diğer mesajlaşma uygulamaları gibi anlık olarak gönderilmez, bunun yerine bir cihazdan diğer cihaza (eşdüzeyde) herhangi bir kullanıcı müdahalesi olmadan Bluetooth ya da WiFi üzerinden direkt olarak gönderilir. Etrafta ne kadar fazla cihaz varsa, mesaj o kadar hızlı iletilir! Eğer etrafta cihaz yoksa, mesaj sonradan gönderilmesi için yayın sırasına alınır. Anonimliğinizi siz kontrol edersiniz ve kendiniz hakkında hangi bilgiyi paylaşacağınıza siz karar verirsiniz.Son olarak, Bağlantı Puanları ile istenmeyen mesajları filtreleyebilir ve Kısıtlı Mesajlar ile hedef kitlenizi arkadaşlarınız ile sınırlayabilirsiniz.</item>
    <item>Murmur arka planda sürekli olarak çalışır ve yakın çevrede WiFi Direct kullanan cihazları arar. Bir eş tanımlandığında, kullanıcı müdahalesi olmadan Bluetooth üzerinden kusursuz bir geçici bağlantı kurulur. Her uygulama, kendi yayın akışındaki mesajları sırayla diğer uygulamaya iletir. Bu alışveriş Bluetooth üzerinden olacağı için, iki cihaz da birbirinin Bluetooth kapsama alanında (yaklaşık 9 metre) bulunmalıdır.&lt;br&gt;&lt;br&gt; Yeni bir mesaj gönderdiğinizde, bu mesaj yayın akışınıza eklenir ve bir eş cihaz ile bağlantı kurulduğunda diğer mesajlar ile birlikte gönderilir. Yani ağdaki kullanıcıların tamamında ya da büyük bir kısmında, mesajın gönderildiği zaman ile iletildiği zaman arasında bir gecikme yaşanabilir. Bu gecikme, ağdaki kullanıcı sayısına ve kullanıcıların ne sıklıkla birbirlerine yakın konumda bulunduklarına bağlı olarak bir kaç saniye ile bir kaç gün arasında değişkenlik gösterebilir. Mesajların ağda iletilme süresini kısaltmak için, kullanıcılar mesaj alışverişi için işbirliği yapabilirler (örn: belirli bir yer ve zamanda buluşmak için anlaşma) ya da ağa katılmaları için daha fazla kullanıcıyı davet edebilirler.  Ne kadar çok kullanıcı olursa, mesaj o kadar hızlı iletilir. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Son olarak, mesajlar düz metin olarak gönderilir (yani şifrelenmemiş olarak) ve tüm ağa yayınlanır. Bununla birlikte mesajlara bazı kısıtlamalar getirilebilir, örneğin gizli ya da kendini imha eden mesajlar oluşturmak (daha fazla detay için aşağıyı okuyun). &lt;br&gt;&lt;br&gt;Özetlemek gerekirse:&lt;br&gt;1) mesaj alışverişleri kullanıcılar birbirlerine yakın olduklarında Bluetooth ve WiFi Direct üzerinden gerçekleşir.&lt;br&gt;2) mesajlar gerçek zamanlı olarak iletilmez&lt;br&gt;3) mesajlar şifrelenmemiş olarak gönderilir ve tüm ağa yayınlanır.</item>
    <item>Murmur, ince ayarlar yapmanıza ve uygulamayı kullanırken anonimlik seviyenizi korumanıza imkan sağlar. Ayarlar ekranına gidin ve ihtiyaçlarınızı tam olarak karşılayan profili seçin. Genel olarak ne kadar özelliği aktif ederseniz, o kadar daha az anonim olursunuz. Bu özellikler arasında bir takma ad belirlemek, mesajlara zaman bilgileri ve konum etiketi eklemek bulunur.</item>
    <item>Özellikle ağı denetleyen bir merkezi sunucu barındırmayan eşler arası ağlarda, anonimliğin olumsuz taraflarından birisi istenmeyen mesajlardır. Bu durumla başa çıkmak için Murmur, daha az güvenilir mesajları ayıklayabilmesinde kullanıcıya yardımcı olacak bir puan sunar. Bağlantı Puanı, 1 ile 100 arasında (yüksek puan daha iyidir) otomatik olarak hesaplanan ve sizin, mesajı gönderenin ve mesajı iletenlerin ortak kişilerinin oranını gösteren bir puandır. Bir mesaj başka bir kullanıcıya iletildiğinde, gönderici ve alıcı arasındaki ortak kişilerin oranı, asıl mesajın puanı ile çarpılır. Sonuç, 1-100 aralığına düşmesi için yuvarlanır ve normalleştirilir. Aynı hesaplama her mesaj alışverişinde tekrarlanır ve bu nedenle bir mesaj ağda yayıldıkça, Bağlantı Puanı da kaçınılmaz şekilde azalır. Eğer bir kullanıcı Ayarlar\'da Bağlantı Puanları\'nı aktifleştirdiyse, yayın akışındaki her mesaj, kendi Bağlantı Puanı\'nı gösterir. Kullanıcı bir mesaj gönderdiğinde, bu mesaja otomatik olarak en yüksek puan olan 100 puan atanır. Eğer Bağlantı Puanları devre dışı ise, yayın akışındaki gönderilen ya da alınan tüm mesajlara otomatik olarak en düşük puan olan 1 puan atanır ve bu puanlar yayın akışında görünmez.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mesajları filtrelemek için, belirli bir puanın altındaki mesajları otomatik olarak silmesi için Murmur\'u ayarlayabilir, ya da yayın akışını kullanarak mesajları kendiniz sıralayabilir ya da silebilirsiniz.</item>
    <item>Mesajlar genel olarak tüm ağa yayınlansa da, Murmur mesajları Gizli olarak ayarlamanıza imkan tanır. Gizli Mesajlar ile, ortak kişiler için bir alt sınır belirlersiniz ve bir kullanıcı ile mesaj alışverişi yaptığınızda, en az belirlediğiniz sayı kadar ortak kişiniz var ise mesajınız o kullanıcıya iletilir. Bu işlem, mesaj ağda yayıldığı sürece devam eder. İşlemin başarıyla tamamlanması için, her mesaj alışverişinde iki kullanıcının ortak kişilerini karşılaştırmak için şifrelenmiş bir iletişim mekanizması kullanılır. Bu karşılaştırmanın sonucu Bağlantı Puanı\'nı hesaplamak ve bir Gizli Mesaj gönderilip gönderilmeyeceğini belirlemek için kullanılır.&lt;br&gt;&lt;br&gt; Şifrelenmiş iletişim mekanizmasının gizliliğinizin korunmasını güvence altına alacağını ve Murmur\'daki kişilerinizin kimler olduğunun kimse tarafından gizlice öğrenilemeyeceğini unutmayın.</item>
    <item/>
    <item>Yayın akışı bu uygulamadaki ana ekrandır. Yayın akışı tüm mesajları gösterir ve mesajları sıralamanıza, aramanıza, kaydetmenize (yıldız), silmenize ve diğer işlemleri yapmanıza imkan tanır. Yayın akışındaki mesajları zamana, onaylara ya da Bağlantı Puanı\'na göre sıralayabilir ve arama kutusuna bir takma ad (ismin başına \'\@\' ekleyerek), etiket (etiketin başına \'#\' ekleyerek) ya da anahtar kelimeler girerek belirli mesajları arayabilirsiniz.</item>
    <item>&lt;img src=\"icon_demo.png\"&gt;&lt;br&gt;Mesajlar aşağıdaki alanlardan bazılarını ya da tamamını içerebilir:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Mesaj metni (zorunlu)&lt;br&gt;2. Takma ad (isteğe bağlı)&lt;br&gt;3. Bağlantı Puanı (isteğe bağlı)&lt;br&gt;4. Kaydedilmiş (Yıldızlı) mesaj (isteğe bağlı)&lt;br&gt;5. Cevaplar (isteğe bağlı) - toplam onay sayısını gösterir&lt;br&gt;7. Konum etiketi (isteğe bağlı)&lt;br&gt;8. Zaman damgası - mesajın alındığı zaman (en yakın saate yuvarlanır)&lt;br&gt;9. Kendini imha etme süresi (isteğe bağlı) - mesajın yayın akışından otomatik olarak ne zaman silineceğini gösterir&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ayarlar\'da aktif hale getirilmiş ve mesajda bulunan isteğe bağlı alanlar da dahil edilir.</item>
    <item>Yeni Mesaj ekranını açmak için artı işaretinin üzerine dokunun, mesajı yazın ve göndermek için sağ üst kısımda bulunan ok işaretine dokunun. Geri almak için sol üst kısımdaki iptal simgesine dokunun.</item>
    <item>Yeni Mesaj ekranındaki konum simgesine dokunun. Bunun için Android\'in konum servislerinin (GPS) açık olması gerektiğini hatırlatalım.&lt;br&gt; İptal etmek ve konum etiketini mesajdan silmek için Yeni Mesaj ekranındaki konum simgesine tekrar dokunun.</item>
    <item>Gizli Mesaj göndermek için, Yeni Mesaj ekranındaki gizli simgesine dokunun. Ayarlar ekranında belirlenen minimum sayı mesaja eklenecek ve sadece sizinle (ya da mesajın herhangi bir alıcısı ile), en az o sayı kadar ortak kişisi olan kullanıcılar mesajınızı alabilecek. Bir mesajın gizli olarak ayarlanmasını geri almak için, Yeni Mesaj ekranındaki gizli simgesine tekrar dokunun. Yayın akışında Gizli Mesajlar, bir kilit simgesi ile işaretlenir. Gizli Mesajların düzgün çalışması için kişileri önceden eklemeniz gerektiğini unutmayın.</item>
    <item>Kendini imha eden bir mesaj, sadece mesajı yazan kişi ile onun direkt olarak bağlantı kurduğu kişiler arasında iletilir. Mesaj bu kullanıcılar tarafından başka kullanıcılara iletilemeyecektir. Mesajı yazan kişi, mesajın imha edilme süresini (saat olarak), Ayarlar ekranındaki Kendini İmha Etme Süresi alanından belirleyebilir. Verilen süre dolduktan sonra her bir uygulama otomatik olarak bu mesajı yayın akışından silecektir, örneğin; mesajın kendini imha etme süresi iki saat olarak ayarlanmış ise her alıcının, mesajı alığı andan itibaren yayın akışından silinmeden mesajı görüntülemesi için iki saat süresi vardır. Bu seçeneğin mesajın kopyalanmasını ve diğer kullanıcılara gönderilmesini engelleyemeyeceğini unutmayın - mesaj alıcıdan otomatik olarak silinir ve diğer kullanıcılara yönlendirmesi kısıtlanır.&lt;br&gt;&lt;br&gt; Kendini imha eden bir mesaj göndermek için Yeni Mesaj ekranındaki kendini imha etme simgesine dokunun. Kendini imha etme süresini Ayarlar ekranından değiştirebilirsiniz. Bir mesajın kendini imha etmesini iptal etmek için Yeni Mesaj ekranındaki kendini imha etme simgesine tekrar dokunun.</item>
    <item>Bir takma ad belirlemek için sol taraftaki açılır menüden Profil ekranına gidin, takma adınızı girin ve sağ üst kısımdaki onay simgesine dokunun.</item>
    <item>Hoşunuza giden bir mesajı beğenmek için beğenme simgesine dokunun. Her kullanıcı bir mesajı sadece bir kere beğenebilir. Eğer beğenme işlemini geri almak istiyorsanız, beğenme ikonuna tekrar dokunun. Simgenin yanındaki sayının, mesajın toplam beğenilme sayısını gösterdiğini hatırlatalım.</item>
    <item>Bir mesaja cevap vermek için cevap verme simgesine dokunun. Eğer mesaja önceden cevap verilmişse simgeye dokunduğunuzda, dokunulduğunda Cevap ekranını açan Cevap simgesini de içeren bir Cevaplar ekranı açılır. Aksi halde (yani mevcut hiç cevap yoksa) direkt olarak Cevap ekranı açılır.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cevap ekranı esas olarak takma ada adreslenmiş (eğer mesajın aslında bir takma ad mevcutsa) bir Yeni Mesaj ekranıdır. Simgenin yanında yer alan sayının, belirli bir mesaja verilen cevapların sayısı olduğunu hatırlatalım.</item>
    <item>Yıldızlılar menüsünden (sol açılır menüden ulaşılabilir) sonradan kolayca erişmek amacıyla  bir mesajı kaydetmek için yıldız simgesine dokunun. İşlemi geri almak için yıldız simgesine tekrar dokunun.</item>
    <item>Kişileri eklemek için sol açılır menüden Kişiler ekranına gidin ve kişileri eklemek için kullanmak istediğiniz yöntemi seçin - QR Kodu ya da Telefon Rehberi bazlı (bu seçeneklerin Ayarlar ekranındaki profil seçimine bağlı olduğunu unutmayın). Eğer QR kodu seçilirse bir tarayıcı açılır, ekleyeceğiniz kişinin Profil ekranını açın, onun QR kodunu taratın ve o kişi için bir takma ad girin. Eğer Telefon Rehberi seçilirse, Telefon Rehberinizden eklemek istediğiniz kişiyi seçin. Birden fazla arkadaş eklemek için işlemleri tekrarlayın.&lt;br&gt;QR kodu ile ekleme işlemi, kişileriniz ile yan yana olmanızı gerektirdiği için, daha güvenli olmasına rağmen daha az kullanışlıdır.</item>
    <item>Soldaki açılır menüden Ayarlar ekranına gidin ve önceden yapılandırılmış profillerden birini seçin ya da belirli özellikleri değiştirerek özelleşmiş bir tanesini seçin (bunu sadece ileri seviye kullanıcılara öneriyoruz).&lt;br&gt;İki adet önceden yapılandırılmış ayar vardır:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Daha fazla özellik / daha az güvenlik&lt;/b&gt; - mesaj alışverişi sırasında takma adlar, zaman damgaları, konum etiketleme gibi özellikler ile daha fazla işlevselliğin karşılığı olarak daha az güvenlik sunar- yani daha az anonimlik ve istenmeyen mesajlara karşı daha az koruma.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Daha fazla güvenlik / daha az özellik&lt;/b&gt; - daha fazla güvenliğin karşılığı olarak daha az özellik sunar - yani daha fazla anonimlik ve istenmeyen mesajlara karşı daha fazla koruma.</item>
    <item>&lt;u&gt;Anonimlik:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Zaman bilgileri&lt;/b&gt; - eğer aktifleştirilirse, gönderilen mesajlara bir zaman bilgisi (saat bazında) eklenir ve yayın akışında alınan mesajların zaman bilgileri (eğer mevcutsa) gösterilir. Eğer devre dışı bırakılırsa, gönderilen mesajlara zaman bilgisi eklenmez ve yayın akışında zaman bilgileri gösterilmez (zaman bilgileri uygulama veritabanında da saklanmaz). &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Konum etiketleme&lt;/b&gt; - eğer aktifleştirilirse, Yeni Mesaj ekranında konum etiketleme aktif hale gelir.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Takma adlar&lt;/b&gt; - eğer aktifleştirilirse, gönderilen mesajlar otomatik olarak Profil ekranında belirlenen takma adı içerir. &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Gizlilik:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Bağlantı puanı&lt;/b&gt; - eğer aktifleştirilirse, her mesaj alışverişinin bir parçası olarak bir Bağlantı Puanı oluşturulur ve buna bağlı olarak yayın akışında gösterilir.&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Kendini imha etme süresi&lt;/b&gt; - kendini imha eden bir mesajın alıcının yayın akışından otomatik olarak silinmesi için geçmesi gereken ön tanımlı süreyi ayarlayın.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Gizli Mesajlar&lt;/b&gt; - Gizli Mesajların cihazlar arasında iletilebilmesi için gereken minimum ortak kişi sayısını ayarlayın.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Yayın Akışı&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Mesajları otomatik olarak sil&lt;/b&gt; - yayın akışından hangi mesajların otomatik olarak silineceğini belirten bir kriter belirleyin:&lt;br&gt; 1) bağlantı puanı - belirli bir alt değerin altında puan alan mesajları siler&lt;br&gt; 2) daha eski - önceden ayarlanan değerden daha önce alınan mesajları siler.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Kişiler&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Kişileri Telefon Defteri ile ekle&lt;/b&gt; - eğer aktifleştirilirse, telefon defterinizden kişileri direkt olarak ekleyebilirsiniz&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Kişileri QR kod ile ekle&lt;/b&gt; - eğer aktifleştirilirse, eklemek istediğiniz her kişi ile yan yana olmanızı gerektiren QR kod ile kişi ekleyebilirsiniz.</item>
    <item>Sol açılır menüden Gelişmiş\'e dokunun ve uygulamayı Sıfırlayın. Bu işlemin uygulamadaki tüm mesajları ve kişileri sileceğini ve Ayarları varsayılan ayarlara geri döndüreceğini unutmayın. Bu işlem daha sonradan geri alınamaz.</item>
    <item>Sol açılır menüden Gelişmiş\'e dokunun ve yayın akışını Dışa Aktarın. Mevcut yayın akışınız, cihazınızdaki indirme klasörünün altında bulunan Murmur Exports klasörüne, CSV formatında bir dosya olarak kaydedilecek. Bu dosyaya kolayca erişebilmeniz için bir dosya / depolama yöneticisi kullanmanızı önerdiğimizi hatırlatalım.</item>
    <item>Eğer Çevrimdışı mod aktifleştirilirse, cihaz diğer cihazlar ile mesaj alışverişi yapmayı durdurur ve aynı zamanda diğer cihazlar tarafından bulunamaz.&lt;br&gt;Bu modu, diğer cihazların kapsama alanında olmadığınızda uygulamayı hızlı bir şekilde devre dışı bırakmak için, mesaj alışverişi ile ilgilenmediğinizde ya da pil kullanımını azaltmak için kullanmanızı öneriyoruz.</item>
    <item>Soldaki açılır menüden Murmur\'u Paylaş\'a dokunun ve hangi uygulama ile paylaşacağınızı seçin. Murmur\'u indirmek için bir bağlantı, seçilen uygulamaya yapıştırılacaktır.</item>
    <item>Yayın akışında yer alan ve retweet etmek istediğiniz herhangi bir mesajın üzerinde basılı tutun ve işlem çubuğunda retweet simgesine dokunun. Bu işlem, içine mesaj metninin kopyalandığı bir Yeni Mesaj ekranı açacak, buradan mesajı gönderebilir ya da öncesinde düzenleyebilirsiniz.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eğer siz ya da kişileriniz Bağlantı Puanları\'nı aktifleştirdiyse, retweet edilen mesajlar, diğer tüm kendi-yazılan mesajlar gibi otomatik olarak 100 puan alırlar.</item>
    <item>Yayın akışında yer alan ve silmek istediğiniz herhangi bir mesajın üzerinde basılı tutun ve işlem çubuğunda silme simgesine dokunun.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mesajları yayın akışından elinizle silme işlemi kalıcı silme olarak adlandırılır, yani aynı mesajlar bir daha yayın akışınızda görünmeyecektir. Eşler arası ağlarda aynı mesaj farklı cihazlardan alınabildiği için, silinen mesajların size tekrar görünmemesini sağlayabilmemizin tek yolu budur.</item>
    <item>Evet. Yayın akışındaki herhangi bir mesajın üzerinde basılı tutun ve işlem çubuğundaki taşma menüsüne (üç noktalı simge) dokunun. Taşma menüsünde üç seçenek bulunur: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Aynı Takma Ad&lt;/b&gt; - aynı göndericiden gelen tüm mesajları siler; sadece mesajda takma adın olduğu durumlarda geçerlidir&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Aynı ya da daha düşük puan&lt;/b&gt; - aynı ya da daha düşük Bağlantı Puanı olan tüm mesajları siler; sadece Bağlantı Puanlarının Ayarlar\'da aktif olduğu durumlarda geçerlidir&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Aynı Alışveriş&lt;/b&gt; - o mesaj ile aynı mesaj alışverişinde alınmış tüm mesajları siler (her mesaj alışverişi birden fazla mesaj içerir)&lt;br&gt;&lt;br&gt;Bu seçeneklerin sadece seçili mesaja uygulanabilenler olduğunu hatırlatalım. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Aynı zamanda, mesajları yayın akışından elinizle silme işlemi kalıcı silme olarak adlandırılır, yani aynı mesajlar bir daha yayın akışınızda görünmeyecektir. Eşler arası ağlarda aynı mesaj farklı cihazlardan alınabildiği için, silinen mesajların size tekrar görünmemesini sağlayabilmemizin tek yolu budur.</item>
    <item/>
    <item>İlk olarak hem Bluetooth\'un hem de WiFi\'ın açık olduğundan ve Çevrimdışı modun kapalı olduğundan emin olun. İkinci olarak başka bir Murmur kullanıcısının Bluetooth kapsama alanında (ortalama 9 metre) olduğunuzdan ve onun da Bluetooth ve WiFi bağlantılarının açık olduğundan emin olun. Eğer kısa bir süre boyunca (genellikle birkaç saniye ama bir dakikaya kadar uzayabilir) mesaj alışverişi olmuyorsa, Murmur\'u Çevrimdışı moda alın ve sonrasında tekrar çevrimiçi olun - bu işlem cihazınızdaki mesaj alışverişi sistemini yeniden başlatır - sonrasında uygulamayı yeniden başlatın. Benzer olarak, diğer kullanıcı da aynı işlemleri yapmalıdır. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Eğer bu işlemler sorununuzu çözmüyorsa, lütfen Geri bildirim arayüzünü kullanarak bize bir hata raporu gönderin.</item>
    <item>Uygulama, kullanıcının Bluetooth MAC adresini ve Murmur kullandığını duyurmak için WiFi Direct\'i kullanır. Dahası, sürekli olarak diğer cihazları taramak ve tanımlamak için de WiFi Direct\'i kullanır. Başka bir cihaz tanımlandığı zaman uygulama, bu cihazın Murmur kullanıp kullanmadığını anlamak için WiFi Direct\'in cihaz ismini ayrıştırır ve eğer kullanıyorsa, diğer cihaza bağlanmak için isimden Bluetooth adresini elde eder.&lt;br&gt;&lt;br&gt; Eğer WiFi Direct\'i başka amaçlar için kullanıyorsanız (örneğin; harici bir klavyeye bağlanmak gibi), bu donanımların cihaz isimlerini, Murmur\'un ayarladığı isimler ile değiştirmenizi öneriyoruz. Diğer bir seçenek olarak, WiFi Direct\'i diğer amaçlar için kullandığınız zamanlarda Murmur\'u Çevrimdışı moda alabilir ve sonrasında cihaz ismini Murmur\'u yüklemeden önceki orijinal haline döndürebilirsiniz.</item>
    <item>Hayır. Ancak bazı cihaz üreticilerinin WiFi Direct\'in cihaz adını yanlışlıkla hem WiFi Direct hem de Bluetooth için kullandıklarını fark ettik. Bu gibi durumlarda, donanımlardaki Bluetooth cihaz adlarını Murmur\'un ayarladığı isimlerle değiştirmenizi öneriyoruz. Diğer bir seçenek olarak, Bluetooth\'u başka amaçlarda kullandığınız zamanlarda Murmur\'u Çevrimdışı moda alabilir ve sonrasında cihaz ismini Murmur\'u yüklemeden önceki haline döndürebilirsiniz.</item>
  </string-array>
</resources>
