<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources>
    <string-array name="help_content_titles">
    <item>Cosas claves que debe saber de Murmur</item>
    <item>¿En qué se diferencia de otras apps de mensajería?</item>
    <item>¿Puede explicar más cómo se envían los mensajes en Murmur?</item>
    <item>¿Cómo controlo mi nivel de anonimato?</item>
    <item>¿Qué es el puntaje de conexión y cómo puedo usarlo para filtrar mensajes?</item>
    <item>¿Cómo puedo limitar la audiencia de mis mensajes?</item>
    <item>Preguntas frecuentes de la interfaz de usuario</item>
    <item>¿Cómo usar el feed?</item>
    <item>¿Qué representan los íconos de los mensajes?</item>
    <item>¿Cómo publico un mensaje?</item>
    <item>¿Cómo añado mi ubicación a un nuevo mensaje?</item>
    <item>¿Cómo envío un mensaje restringido?</item>
    <item>¿Qué es un mensaje que se autodestruye y cómo lo envío?</item>
    <item>¿Cómo configuro un sobrenombre?</item>
    <item>¿Cómo recomiendo un mensaje?</item>
    <item>¿Cómo contesto a un mensaje?</item>
    <item>¿Cómo guardo un mensaje?</item>
    <item>¿Cómo añado contactos en Murmur?</item>
    <item>¿Cómo configuro Murmur?</item>
    <item>¿Qué significan las diversas opciones incluidas en la pantalla Ajustes?</item>
    <item>¿Cómo restablezco la app?</item>
    <item>¿Cómo exporto mensajes de Murmur?</item>
    <item>¿Qué es el modo Sin conexión?</item>
    <item>¿Cómo comparto la app con otros usuarios?</item>
    <item>¿Cómo retweeteo un mensajes, y qué ventaja tiene hacerlo?</item>
    <item>¿Cómo elimino un mensaje de mi feed?</item>
    <item>¿Cómo elimino más de un mensaje a la vez?</item>
    <item>Resolución de problemas</item>
    <item>Murmur ha dejado de intercambiar mensajes, ¿qué debo hacer?</item>
    <item>¿Por qué ha cambiado el nombre de mi dispositivo Wi-Fi Direct?</item>
    <item>¿Murmur cambia el nombre de mi dispositivo Bluetooth?</item>
  </string-array>

    <string-array name="help_content_body">
    <item/>
    <item>Murmur es una app de mensajería gratuita, anónima y de código abierto que no necesita conexión a Internet. Los mensajes no se envían en tiempo real como con otras apps de mensajería que dependen de internet y tienen un servidor central, sino que se diseminan directamente entre dispositivos (mediante una red punto a punto) sin intervención del usuario, usando Bluetooth y Wi-Fi Direct. ¡Entre más dispositivos, más rápido se envían los mensajes! Si no hay dispositivos cercanos, el mensaje queda en cola para ser enviado más tarde. Usted controla su anonimato y decide que información suya compartir. Por último, los puntajes de conexión lo ayudan a filtrar los mensajes no deseados y a limitar los mensajes restringidos a su audiencia y amigos.</item>
    <item>Murmur se ejecuta en segundo plano y constantemente escanea buscando dispositivos cercanos mediante Wi-Fi Direct. Cuando identifica otro punto, se establece una conexión temporal, sin necesidad de intervención del usuario, por Bluetooth. A su vez, cada app envía todos los mensajes de su feed a la otra app. Dado que el intercambio es por Bluetooth, es necesario que los dos dispositivos estén dentro del alcance de Bluetooth (aproximadamente 30 pies).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cuando publica un nuevo mensaje, se añade a su feed y se enviará junto con los demás mensajes cuando se establezca una conexión punto a punto. Esto significa que puede haber un retraso entre el momento en que se publica el mensaje y el que se recibe por todos o la mayoría de los usuarios de la red. Esta demora depende de la cantidad de usuarios que hay en la red y la frecuencia con la que se encuentran cercanos, que puede variar entre unos pocos segundos y varios días. Para acortar el tiempo que toma para que los mensajes se diseminen por la red, los usuarios pueden acordar intercambios de mensajes (por ejemplo, decidir sobre cierto tiempo y ubicación para encontrarse) o invitar a más usuarios a unirse a la red. Entre más usuarios haya, más rápido se difunde el mensaje.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Por último, los mensajes se envían como texto plano (es decir, sin cifrar) y se transmiten a toda la red. Esto dicho, pueden aplicar ciertas restricciones a los mensajes. Por ejemplo, ajustar los mensajes como restringidos o para autodestrucción (ver más información a continuación).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Para resumir:&lt;br&gt;1) El intercambio ocurre cuando los usuarios están cercanos y depende de Bluetooth y Wi-Fi Direct&lt;br&gt; 2) Los mensajes no pueden difundirse en tiempo real &lt;br&gt; 3) Los mensajes se envían sin cifrar y se transmiten a toda la red&lt;br&gt;</item>
    <item>Murmur permite que ajuste el nivel de anonimato que mantiene cuando usa la app. Vaya a la pantalla Ajustes y elija el perfil que satisface exactamente sus necesidades. Por lo general, entre más características habilite, menos anónimo es. Las características incluyen definir un sobrenombre, añadir marcas de tiempo y etiquetar los mensajes con la ubicación.</item>
    <item>Una de las desventajas del anonimato, especialmente en las redes punto a punto que no tienen una autoridad central (servidor) que controle la red, es el correo no deseado. Para poder manejar esta situación Murmur proporciona un puntaje destinado a ayudar al usuario a filtrar los mensajes menos fiables. El puntaje de conexión se calcula automáticamente entre 1 y 100 (entre mayor sea, mejor) que representa el porcentaje aproximado de conexiones mutuas entre el autor del mensaje, los usuarios que lo reenviaron y usted. Cuando se intercambia un mensaje con otro usuario, el porcentaje de contactos mutuos entre el remitente y el destinatario se multiplica por el puntaje del mensaje original. El resultado se aproxima y normaliza para ajustarse a la escala de 1 a 100. Este mismo cálculo se repite en cada intercambio de mensajes, por lo tanto, a medida que el mensaje se propaga en la red, inevitablemente el puntaje de conexión se reduce. Si el usuario habilita los puntajes de conexión en los ajustes, cada mensaje del feed mostrará su puntaje de conexión. Cuando el usuario publica un mensaje, a este se le asigna automáticamente un puntaje máximo de 100. Si los puntajes de conexión están deshabilitados, a todos los mensajes del feed, recibidos o enviados, se le asigna automáticamente un puntaje mínimo de 1 y los puntajes no se muestran en el feed.&lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;br&gt;Para filtrar mensajes, puede configurar Murmur para automáticamente eliminar los mensajes que tengan un puntaje inferior, o manualmente ordenar y eliminar mensajes usando en feed.</item>
    <item>Aunque los mensajes por lo general se transmiten a toda la red, Murmur permite que configure mensajes como restringidos. Con los mensajes restringidos, puede decidir un umbral mínimo de contactos compartidos y cada vez que intercambie mensajes con pares, ellos recibirán el mensaje únicamente si comparten al menos esa cantidad de contactos con usted. Este proceso se repite mientras el mensaje se propaga en la red. Para lograrlo, en cada intercambio de mensajes se usa un protocolo criptográfico para comparar el conjunto de contactos de los dos usuarios. El resultado es que la comparación se usar para calcular el puntaje de conexión y para establecer si enviar el mensaje restringido o no.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nota: el protocolo criptográfico se usa para garantizar que su privacidad se conserva y que nadie pueda espiar o determinar cuáles son sus contactos Murmur.</item>
    <item/>
    <item>El feed es la pantalla principal de la app. Muestra todos los mensajes y permite que los ordene, busque, guarde (favoritos) y elimine, entre otras acciones. Puede ordenar los mensajes del feed por hora, recomendaciones o puntaje de conexión, y puede buscar mensajes específicos ingresando en la caja de búsqueda un sobrenombre (\'\@\' seguido del nombre), un hashtag (\'#\' seguido del tag) o palabras clave.</item>
    <item>&lt;img src=\"icon_demo.png\"&gt;&lt;br&gt;Los mensajes pueden incluir todos o algunos de los siguientes campos:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Cuerpo del mensaje (obligatorio)&lt;br&gt;2. Sobrenombre (opcional)&lt;br&gt;3. Puntaje de conexión (opcional)&lt;br&gt;4. Mensaje (favorito) guardado (opcional)&lt;br&gt;5. Respuestas (opcional): muestra el número total de respuestas recibidas de este mensaje&lt;br&gt;6. Recomendaciones (opcional): muestra el número total de recomendaciones&lt;br&gt;7. Etiqueta de localización (opcional)&lt;br&gt;8. Marca de tiempo (opcional): la hora (redondeada a la hora más cercana) a la cual se recibió el mensaje&lt;br&gt;9. Expiración de la autodestrucción (opcional): muestra el tiempo restante hasta que el mensaje se elimine automáticamente del feed&lt;br&gt;&lt;br&gt;Los campos opcionales se incluyen si el mensaje los contiene y están habilitados en los Ajustes.</item>
    <item>Toque el botón más para abrir la pestaña Nueva Publicación, ingrese el mensaje y toque el icono flecha en la parte superior derecha para enviar. Para deshacer, toque el icono cancelar en la parte superior izquierda.</item>
    <item>Toque el icono ubicación en la pantalla Nueva Publicación. Nota: esto requiere que los servicios de ubicación (GPS) de Android estén habilitados.&lt;br&gt;Para deshacer y borrar la etiqueta de ubicación del mensaje, toque de nuevo el ícono de ubicación en la pantalla Nueva Publicación.</item>
    <item>Para enviar un mensaje restringido, toque el icono restringido en la pantalla Nueva Publicación. El número mínimo definido en la pantalla Ajustes será añadido al mensaje y solo lo usuarios con quienes usted (o cualquier destinatario del mensaje) tengan al menos ese número de contactos mutuos lo recibirán. Para deshacer la definición de restringido del mensaje, toque de nuevo el icono restringido en la pantalla Nueva Publicación. En el feed, los mensajes restringidos se marcan con el icono de bloqueo. Nota: para que funcione efectivamente el mensaje restringido, debe añadir previamente los contactos.</item>
    <item>El mensaje que se autodestruye se intercambia únicamente entre el autor del mensaje y cualquier par inmediato con quien se conecta directamente. No será reenviado de esos usuarios a otros usuarios. El autor puede configurar el tiempo de expiración (en horas) del mensaje en la pantalla Ajustes, bajo duración de autodestrucción. Una vez que la duración configurada para el mensaje ha transcurrido, cada app automáticamente eliminará ese mensaje del feed, por ejemplo, si la autodestrucción está definida en dos horas, entonces cada usuario que reciba el mensaje tendrá dos horas desde el momento en que reciba hasta que se elimine del feed. Nota: esta opción no garantiza que el mensaje no será copiado y por lo tanto enviado a otro usuario. Automáticamente elimina el mensaje del destinatario y limita su reenvío a otros usuarios.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Para enviar un mensaje con autodestrucción, toque el icono autodestrucción en la pantalla Nueva Publicación. Puede cambiar el tiempo de expiración en la pantalla Ajustes. Para deshacer la definición de autodestrucción del mensaje, toque de nuevo el icono autodestrucción en la pantalla Nueva Publicación.</item>
    <item>Para configurar un sobrenombre, vaya a la pantalla Perfil en el menú de navegación izquierdo, ingrese su sobrenombre y toque el icono del chulo en la esquina superior derecha.</item>
    <item>Toque el icono recomendar para recomendar un mensaje que le guste. Cada usuario solo puede recomendar cada mensaje una vez. Si desea deshacer su recomendación, toque de nuevo el icono recomendar. Nota: el número al lado del icono muestra el número total de recomendaciones que tiene el mensaje.</item>
    <item>Toque el icono responder para responder el mensaje. Si el mensaje ya tiene respuestas, tocar el icono abre la pantalla Respuesta que muestra todas las respuestas existentes e incluye un icono de respuesta flotante que abre la pantalla Responder. De lo contrario (por ejemplo, si no hay respuestas) la pantalla Responder abre directamente. &lt;br&gt;&lt;br&gt;La pantalla Responder es esencialmente igual a la pantalla Nueva Publicación, dirigida al sobrenombre (si está disponible en el mensaje original). Nota: el número al lado del icono muestra el número total de respuestas que tiene el mensaje.</item>
    <item>Toque el icono estrella para guardar el mensaje para acceso fácil en el menú de Favoritos (accesible en el menú de navegación izquierdo). Para deshacer, toque de nuevo el icono estrella.</item>
    <item>Para añadir contactos vaya a la pantalla Contactos del menú de navegación izquierdo y seleccione el método que desee para añadir contratos: código QR o libreta de teléfonos (tenga en cuenta que estas opciones dependen del perfil seleccionado en la pantalla Ajustes). Si está seleccionado código QR, se abre un escáner. Tenga el contacto abierto en la pantalla Perfil, escanee el código QR e ingrese el sobrenombre para el contacto. Si está seleccionado libreta de teléfonos, seleccione el contacto que desea añadir de la libreta de teléfonos. Para añadir más de un amigo, repita el proceso. &lt;br&gt;Dado que añadir con código QR requiere proximidad física a sus contactos, es más seguro, pero menos cómodo. Al contrario, añadir de la libreta de teléfono no requiere proximidad física y es más cómodo, pero menos seguro.</item>
    <item>Vaya a la pantalla ajustes del menú de navegación izquierdo y seleccione uno de los perfiles preconfigurados o elija uno personalizado cambiando los ajustes específicos (recomendamos esto únicamente para los usuarios avanzados).&lt;br&gt;Hay dos ajustes preconfigurados:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Más características/menos seguridad&lt;/b&gt;: proporciona más funciones, incluyendo sobrenombres, marcas de tiempo, etiquetado de ubicación, etc. a cambio de menos seguridad, es decir, menos anonimato y menor protección contra correo no deseado.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Más seguridad/menos características: &lt;/b&gt;es decir, más anonimato y más protecciones contra mensajes no deseados.</item>
    <item>&lt;u&gt;Anonimato:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Marcas de tiempo&lt;/b&gt;:si se habilita, los mensajes publicados reciben una marca de tiempo (en horas) y el feed muestra la marca de tiempo de los mensajes recibidos (si están disponibles). Si se deshabilita, no se añaden marcas de tiempo a los mensajes publicados y el feed no muestra ninguna marca de tiempo (ni se guardan las marcas de tiempo en la base de datos de la app).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Etiquetado de ubicación&lt;/b&gt;: si se habilita, el etiquetado de ubicación se habilita en la pantalla Nueva Publicación.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Sobrenombres&lt;/b&gt;: si se habilita, los mensajes publicados automáticamente incluyen el sobrenombre configurado en la pantalla Perfil.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Privacidad:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Puntaje de conexión&lt;/b&gt;: si se habilita, se calcula un puntaje de conexión para cada mensaje como parte del intercambio de los mensajes y se presenta de acuerdo en el feed.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Tiempo para la autodestrucción&lt;/b&gt;: define la duración de un mensaje con autodestrucción, después del cual el mensaje será eliminado automáticamente del feed del destinatario.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Mensajes restringidos&lt;/b&gt;: define el umbral mínimo de contactos compartidos para que los mensajes restringidos se intercambien.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Feed&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Eliminar automáticamente mensajes&lt;/b&gt;: permite que defina los criterios por los cuales se eliminan automáticamente los mensajes del feed:&lt;br&gt; 1) Puntaje de conexión; elimina los mensajes con puntaje inferior al umbral establecido&lt;br&gt; 2) Anterior a: elimina los mensajes recibidos con anterioridad al umbral prestablecido.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Contactos&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Añadir contactos de la libreta de teléfonos&lt;/b&gt;: si está habilitado, permite que añada contactos directamente de la libreta de teléfonos&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Añadir contactos por medio de código QR&lt;/b&gt;:si está habilitado, permite que añada contactos usando códigos QR que requieren presencia física con cada contacto.</item>
    <item>Toque en Avanzado en el menú de navegación izquierdo y luego en Restablecer app. Tenga en cuenta que esto borrará todos los mensajes y contactos de la app y restaurará los Ajustes a los predeterminados. No hay forma de deshacer está operación.</item>
    <item>Toque en Avanzado en el menú de navegación izquierdo y luego en Exportar feed. Su feed actual será guardado en formato CSV en la carpeta de descargas de su dispositivo bajo la carpeta Murmur Exports. Nota: para acceder fácilmente a este archivo, le recomendamos que use una app para administrar archivos/almacenamiento.</item>
    <item>Si el modo Sin conexión está habilitado, la app deja de escanear e intercambiar mensajes con otros dispositivos y ya no es descubrible.&lt;b&gt;Sugerimos usar este modo como una forma rápida de deshabilitar la app cuando no está en rango con otros dispositivos o cuando no desea intercambiar mensajes, o para reducir el consumo de batería.</item>
    <item>Toque en Compartir Murmur en el menú de navegación izquierdo y seleccione la app para compartir. Será pegado un enlace para descargar Murmur en la app seleccionada.</item>
    <item>Presione largo en cualquier mensaje de feed si desea retwittear y luego toque en el icono retwittear en la barra de acciones. Esto iniciará la pantalla Nueva Publicación con el texto del mensaje copiado, desde donde pueden enviarlo como está o editarlo antes. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Si usted o sus contactos tienen los puntajes de conexión habilitados, los mensajes retwitteados automáticamente obtienen el puntaje de 100 de los mensajes propios.</item>
    <item>Presione largo en cualquier mensaje del feed que desea eliminar y luego toque el icono eliminar de la barra de acciones.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nota: eliminar manualmente los mensajes del feed es lo que llamamos una eliminación definitiva, por ejemplo, los mensajes idénticos nunca se mostrarán de nuevo en el feed. Debido a las redes punto a punto, el mismo mensaje puede ser recibido de diferentes dispositivos, esta es la única forma en que podemos asegurar que el mensaje eliminado no \'reaparezca\' luego de haber sido ya eliminado.</item>
    <item>Sí. Presione largo en cualquier mensaje del feed y luego toque en el menú flotante de la barra de acciones (el ícono con los tres puntos). El menú flotante contiene tres acciones:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Mismo sobrenombre&lt;/b&gt;: elimina todos los mensajes que provienen del mismo remitente. Habilitado únicamente si el mensaje tiene sobrenombre&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Puntaje igual o inferior&lt;/b&gt;: eliminar todos los mensajes que tengan igual o inferior puntaje de conexión. Habilitado solo si están activados los puntajes de conexión en los Ajustes&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Mismo intercambio&lt;/b&gt;: elimina todos los mensajes recibidos en el mismo intercambio (todos los intercambios incluyen múltiples mensajes) en el cual fue recibido el mensaje seleccionado&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nota: las opciones que están habilitadas son las únicas aplicables al mensaje seleccionado.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Igualmente, eliminar manualmente los mensajes del feed es lo que llamamos una eliminación definitiva, por ejemplo, los mensajes idénticos nunca se mostrarán de nuevo en el feed. Debido a las redes punto a punto, el mismo mensaje puede ser recibido de diferentes dispositivos, esta es la única forma en que podemos asegurar que el mensaje eliminado no \'reaparezca\' luego de haber sido ya eliminado.</item>
    <item/>
    <item>Primero, asegúrese que tanto Bluetooth como Wi-Fi estén habilitados y que el modo Sin conexión esté deshabilitado. Segundo, asegúrese que está dentro del alcance del Bluetooth (aproximadamente 30 pies) de otro usuario Murmur y que él también tenga habilitado el Bluetooth y el Wi-Fi. Si no hay intercambio de mensajes en un corto periodo (por lo general a los pocos segundos, pero hasta un minuto) cambie Murmur al modo Sin conexión y de nuevo a conectado. Esto debe reiniciar el servicio de intercambio de mensajes del dispositivo. Luego reinicie la app. De forma similar, el otro usuario debe hacer lo mismo.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Si esto no soluciona el problema, por favor envíenos un informe de errores usando la interfaz de Retroalimentación.</item>
    <item>Esta app usa Wi-Fi Direct para anunciar tanto que el usuario está usando Murmur, como su dirección MAC de Bluetooth. Además, usa Wi-Fi Direct para escanear continuamente e identificar dispositivos cercanos. Una vez que otro dispositivo se identifica, la app interpreta el nombre Wi-Fi Direct del dispositivo para determinar si es un dispositivo que está ejecutando Murmur, y si es así, extrae la dirección Bluetooth del nombre para conectarse con el dispositivo.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Si está usando Wi-Fi Direct para otros propósitos (por ejemplo, conectarse a un teclado externo o similar), le sugerimos que cambie el nombre del dispositivo en los dispositivos al que define Murmur. Alternativamente, en las ocasiones cuando usa Wi-Fi Direct para otros propósitos, puede cambiar Murmur a modo Sin conexión, lo que a su vez revierte el nombre del dispositivo al que tenía antes de instalar Murmur.</item>
    <item>No, pero, hemos notado que algunos fabricantes de dispositivos aplican incorrectamente el nombre de dispositivo Wi-Fi Direct tanto a Wi-Fi Direct como a Bluetooth. Es estas circunstancias, sugerimos que cambie el nombre del dispositivo Bluetooth en los periféricos que está usando al que define Murmur. Alternativamente, en las ocasiones cuando usa Bluetooth para otros propósitos, puede cambiar Murmur a modo Sin conexión, lo que a su vez revierte el nombre del dispositivo al que tenía antes de instalar Murmur.</item>
  </string-array>
</resources>
