<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources>
    <string-array name="help_content_titles">
    <item>Главное, что нужно знать о Murmur</item>
    <item>Чем он отличается от других программ для обмена сообщениями?</item>
    <item>Вы можете объяснить, каким образом сообщения отправляются в Murmur?</item>
    <item>Как я могу контролировать мой уровень анонимности?</item>
    <item>Что такое Индекс подключений и как я могу использовать его для фильтрации сообщений?</item>
    <item>Как можно ограничить аудиторию моих сообщений?</item>
    <item>Пользовательский интерфейс FAQ</item>
    <item>Как работает очередь?</item>
    <item>Что означают значки в сообщении?</item>
    <item>Как я могу отправить сообщение?</item>
    <item>Как добавить свое местоположение к новому сообщению?</item>
    <item>Как я могу отправить конфиденциальное сообщение?</item>
    <item>Что такое самоудаляющееся сообщение и как можно отправить его?</item>
    <item>Как настроить псевдоним?</item>
    <item>Как одобрить сообщение?</item>
    <item>Как ответить на сообщение?</item>
    <item>Как сохранить сообщение?</item>
    <item>Как добавить контакты в Murmur?</item>
    <item>Как настроить Murmur?</item>
    <item>Что означают различные опции на экране настроек?</item>
    <item>Как выполнить сброс программы?</item>
    <item>Как экспортировать сообщения из Murmur?</item>
    <item>Что такое Автономный режим?</item>
    <item>Как поделиться программой с другими пользователями?</item>
    <item>Как ретвитнуть сообщение и зачем это нужно?</item>
    <item>Как удалить сообщение из моей очереди?</item>
    <item>Можно ли одновременно удалить более одного сообщения ?</item>
    <item>Решение проблем</item>
    <item>Murmur прекратил обмен сообщениями. Что мне делать?</item>
    <item>Почему имя моего устройства WiFi Direct изменилось?</item>
    <item>Поддерживает ли Murmur изменение имени устройства Bluetooth?</item>
  </string-array>

    <string-array name="help_content_body">
    <item/>
    <item>Murmur - это бесплатная программа анонимного обмена сообщениями с открытым исходным кодом, не требующая подключения к Интернету. Сообщения не отправляются в режиме реального времени, как у других программ обмена сообщениями, использующих интернет и имеющих центральный сервер, а распространяются непосредственно от одного устройства к другому (формируя p2p-сеть) без вмешательства пользователя, используя Bluetooth и WiFi Direct. Чем больше устройств, тем быстрее распространяется сообщение! Если поблизости нет устройств, сообщение ставится в очередь для последующей отправки. Вы можете управлять вашей анонимностью и решать, какую информацию вы готовы предоставить о себе. Наконец, Индекс подключений поможет вам отфильтровать спам, а конфиденциальные сообщения ограничат аудиторию вашими друзьями.</item>
    <item>Murmur работает в фоновом режиме и постоянно ищет устройства поблизости, используя WiFi Direct. Обнаружив устройство, программа автоматически устанавливает соединение с ним по Bluetooth. Каждая программа отправляет все сообщения в своей очереди другой программе. Учитывая, что обмен происходит по Bluetooth, необходимо, чтобы оба устройства находились в пределах диапазона действия Bluetooth (приблизительно 30 футов).&lt;br&gt;&lt;br&gt;После того, как вы создали новое сообщение, оно добавляется к вашей очереди и отправляется вместе с другими сообщениями, как только будет установлена связь с другим устройством. Это означает, что пройдет некоторое время между отправкой сообщения и моментом, когда оно будет получено всеми или большинством пользователей в сети. Величина задержки зависит от количества пользователей в сети и от того, как часто они находятся в непосредственной близости друг от друга, что может составлять от нескольких секунд до нескольких дней. Чтобы сократить время, требующееся сообщениям для распространения в сети, пользователи могут координировать обмены сообщениями (например, согласовать определенное время и место для встречи) или пригласить других пользователей присоединиться к сети. Чем больше пользователей, тем быстрее распространяется сообщение.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Наконец, сообщения отправляются в виде простого (т.е. незашифрованного) текста и передаются всей сети. При этом к сообщениям могут применяться определенные ограничения, например присвоение им статуса конфиденциальных или самоуничтожающихся (см. подробнее ниже). &lt;br&gt;&lt;br&gt;Суммируя:&lt;br&gt;1) обмены происходят, когда пользователи находятся поблизости друг от друга и используют Bluetooth и WiFi Direct&lt;br&gt;2) сообщения не распространяются в режиме реального времени&lt;br&gt;3) сообщения пересылаются в незашифрованном виде и передаются всей сети&lt;br&gt;</item>
    <item>Murmur позволяет точно настроить уровень анонимности, поддерживаемый при использовании приложения. Перейдите к экрану Настройки и выберите профиль, который соответствует вашим потребностям. Как правило, чем больше функций вы включаете, тем менее вы анонимны. Возможности включают в себя установку псевдонима, добавление временных меток и меток местоположения к сообщениям.</item>
    <item>Одним из недостатков анонимности, особенно в сетях peer-to-peer, не имеющих единого центра (сервера), управляющего сетью, является спам. Чтобы справиться с этой ситуацией, Murmur предоставляет индекс, помогающий пользователю отфильтровывать наименее заслуживающие доверия сообщения. Индекс Подключений - это автоматически рассчитываемый показатель в диапазоне от 1 до 100 (чем выше, тем лучше), приблизительно представляющий общий процент взаимных подключений у автора сообщения, пользователей, передавших сообщение и вами. При обмене сообщением с другим пользователем, процент взаимных контактов между отправителем и получателем умножается на индекс исходного сообщения. Результат округляется и адаптируется к диапазону 1-100. Та же самая операция повторяется при каждом обмене сообщениями, поэтому, по мере продвижения сообщения в сети, его Индекс Подключений неизбежно падает. Если пользователь включил Индекс Подключений в настройках, для каждого из сообщений в очереди будет отображаться его Индекс Подключений. Когда пользователь размещает сообщение, ему автоматически присваивается максимальный индекс 100. Если Индекс Подключений выключен, всем отправленным/полученным сообщениям в очереди автоматически присваивается минимальный индекс 1, и индексы не показываются в очереди.&lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;br&gt;Чтобы отфильтровать сообщения, вы можете либо настроить Murmur на автоматическое удаление сообщений с индексом ниже заданного, либо сортировать или удалить сообщения автоматически, используя очередь</item>
    <item>Хотя сообщения, как правило, транслируются на всю сеть, Murmur позволяет вам также отправлять конфиденциальные сообщения. В случае конфиденциальных сообщений, вы устанавливаете минимальный порог общих контактов, и при каждом обмене сообщениями с партнерами они получат сообщение, только если у них есть по крайней мере указанное количество общих контактов с вами. Этот процесс повторяется по мере того, как сообщение распространяется в сети. Чтобы достичь этого, при каждом обмене сообщениями для сравнения набора контактов двух пользователей используется криптографический протокол. Результат этого сравнения используется для расчета Индекса Подключений и принятия решения, следует ли отправлять конфиденциальное сообщение или нет.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Обратите внимание, что использование криптографического протокола гарантирует, что ваша конфиденциальность будет защищена, и что никто не сможет перехватить ваши контакты Murmur.</item>
    <item/>
    <item>Очередь является основным экраном приложения. Он содержит все сообщения и позволяет сортировать, искать, сохранять (отмечать звездочкой) и удалять их. Вы можете сортировать сообщения в очереди по времени, количеству подтверждений или Индексу Подключений. Вы также можете искать нужные сообщения, вводя ник (\'\@\' и далее имя), хэштег (\'#\' и далее тег) или ключевое слово(слова) в поле поиска.</item>
    <item>&lt;img src=\"icon_demo.png\"&gt;&lt;br&gt;Сообщения могут содержать некоторые или все из следующих полей:&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. Текст сообщения (обязательно)&lt;br&gt;2. Ник (необязательно)&lt;br&gt;3. Индекс Подключений (необязательно)&lt;br&gt;4. Сохраненные (отмеченные) сообщения (необязательно)&lt;br&gt;5. Ответы (необязательно) - показывает общее число ответов, полученных на это сообщение&lt;br&gt;6. Подтверждения (необязательно) - показывает общее количество подтверждений&lt;br&gt;7. Метку местоположения (необязательно)&lt;br&gt;8. Временную метку (необязательно) - время (с округлением до ближайшего часа) получения сообщения&lt;br&gt;9. Время самоуничтожения (необязательно) - показывает время, оставшееся до автоматического удаления сообщения из очереди&lt;br&gt;&lt;br&gt;Необязательные поля добавляются, если сообщение содержит это поле, и оно включено в настройках.</item>
    <item>Нажмите на кнопку \"+\", чтобы открыть экран \"Новое сообщение\", введите сообщение и нажмите на кнопку со стрелкой в ​​правом верхнем углу для его отправки. Для отмены нажмите значок \"отмена\" в верхнем левом углу.</item>
    <item>Нажмите на значок местонахождения на экране \"Новое сообщение\". Обратите внимание, что служба определения местоположения (GPS) должна быть включена.&lt;br&gt;Чтобы отменить и убрать тег местоположения из сообщения, нажмите на значок местоположения еще раз.</item>
    <item>Для отправки конфиденциального сообщения нажмите соответствующий значок на экране \"Новое сообщение\". Минимальное количество, заданное на экране \"Настройки\" будет добавлено к сообщению, и только пользователи, с которыми вы (или любой получатель сообщения) имеют по крайней мере это количество взаимных контактов, получат сообщение. Чтобы отменить конфиденциальный статус сообщения, нажмите соответствующий значок на экране \"Новое сообщение\". Конфиденциальные сообщения помечаются значком замка. Обратите внимание, что для эффективной отправки конфиденциального сообщения вам нужно заранее добавить контакты.</item>
    <item>Самоуничтожающееся сообщение передается только между автором сообщения и любыми партнерами, к которым он непосредственно подключается. Оно не передается дальше от этих пользователей к другим пользователям. Автор может настраивать срок жизни сообщения (в часах) на экране настроек (пункт \"срок самоуничтожения\"). После того, как заданный срок жизни сообщения истечет, приложение автоматически удалит это сообщение из своей очереди. Например, если срок самоуничтожения составляет два часа, пользователь, получающий сообщение, имеет два часа с момента получения для просмотра сообщения, после чего оно будет удалено из очереди. Обратите внимание, что эта опция не гарантирует, что сообщение не копируется и тем самым отправляется другим пользователям - она ​​автоматически удаляет сообщение от получателя и ограничивает его пересылку другим пользователям.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Для отправки самоуничтожающегося сообщения нажмите значок самоуничтожения на экране \"Новое сообщение\". Вы можете изменить срок жизни сообщения на экране настроек. Чтобы отменить самоуничтожение сообщения, нажмите еще раз значок самоуничтожения на экране \"Новое сообщение\".</item>
    <item>Чтобы настроить псевдоним, перейдите к экрану профиля в левом меню навигации, введите ваш ник и нажмите значок проверки в верхнем правом углу.</item>
    <item>Нажмите значок \"одобрить\", чтобы одобрить сообщение, которое вам нравится. Каждый пользователь может одобрить сообщение только один раз. Если вы хотите отменить одобрение, нажмите значок \"одобрить\" еще раз. Обратите внимание - цифра рядом со значком показывает общее количество одобрений для данного сообщения.</item>
    <item>Нажмите на значок \"ответить\", чтобы ответить на сообщение. Если у сообщения\" уже есть ответы, нажатие на значок откроет экран \"Ответы\", показывающий все существующие ответы и включающий плавающий значок, который открывает экран \"Ответить\". В противном случае (т.е. если ответов нет), напрямую будет открыт экран \"Ответить\".&lt;br&gt; &lt;br&gt; Экран \"Ответить\" по сути представляет собой экран \"Новое сообщение\" с добавлением ника адресата (если таковой имеется в исходном сообщении). Обратите внимание, что цифра рядом рядом со значком показывает общее количество ответов на данное сообщение.</item>
    <item>Нажмите на значок звездочки, чтобы сохранить сообщение для быстрого доступа позднее через меню \"Избранное\" (доступном в меню навигации слева). Чтобы отменить действие, нажмите на звездочку еще раз.</item>
    <item>Чтобы добавить контакты, перейдите к экрану \"Контакты\" из левого меню навигации и выберите метод добавления контактов - QR-код или телефонная книга (заметьте, что эти параметры зависят от профиля, выбранного на экране \"Настройки\"). При выборе QR-кода открывается сканер. Откройте профиль контакта, сканируйте его QR-код и введите псевдоним для этого контакта. В случае выбора телефонной книги, выберите контакт, который вы хотите добавить из телефонной книги. Чтобы добавить более одного друга, повторите действие.&lt;br&gt;Так как использование QR-кода требует физической близости к вашим контактам, это более безопасно, хотя и менее удобно. Наоборот, добавление контакта с использованием телефонной книги не требует физической близости и более удобно, но менее безопасно.</item>
    <item>Перейдите к экрану \"Настройки\" из меню левой панели навигации и выберите один из предустановленных профилей или создайте собственный, самостоятельно задав нужные настройки (мы рекомендуем этот вариант только продвинутым пользователям).&lt;br&gt;Есть два предварительно сконфигурированных вида настроек:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Больше возможностей / меньше безопасности&lt;/b&gt; - обеспечивает более широкую функциональность, включая псевдонимы, отметки времени, метки местонахождения и т.д. в обмен на меньшую безопасность - а именно, меньшую анонимность и более слабую защиту от спама.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Больше безопасности / меньше возможностей&lt;/b&gt; - обеспечивают меньшую функциональность в обмен на большую безопасность, а именно - большую анонимность и лучшую защиту от спама.</item>
    <item>&lt;u&gt;Анонимность:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Временные метки&lt;/b&gt; - если включено, отправляемые сообщения получают временную метку (в часах), а в очереди отображается временная метка полученных сообщений (если доступно). Если отключено, временные метки не добавляются к отправляемым сообщениям и не отображаются в очереди (а также не сохраняются в базе данных приложения).&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Метки местоположения&lt;/b&gt; - если включено, отображаются на экране \"Новое сообщение\".&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Псевдонимы&lt;/b&gt; - если включено, отправленные сообщения автоматически включают псевдоним, заданный на экране \"Профиль\".&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Конфиденциальность:&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Индекс подключений&lt;/b&gt; - если включено, Индекс подключений рассчитывается для сообщения как часть любого обмена сообщениями и соответственно отображается в очереди.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Время самоуничтожения&lt;/b&gt; - задает время самоуничтожения по умолчанию, после которого сообщение будет автоматически удалено из очереди реципиента.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Конфиденциальные сообщения&lt;/b&gt; - задает минимальный порог общих контактов, требуемый для обмена конфиденциальными сообщениями.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Очередь&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Автоматическое удаление сообщений&lt;/b&gt; - позволяет вам задать критерии, согласно которым сообщения автоматически удаляются из очереди:&lt;br&gt;  1) индекс подключений - удалять сообщения с индексом ниже установленного порога&lt;br&gt;  2) старше чем - удалять сообщения, полученные раньше установленного порога.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Контакты&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Добавлять контакты через телефонную книгу&lt;/b&gt; - если включено, позволяет добавлять контакты напрямую из телефонной книги&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Добавлять контакты через QR-код&lt;/b&gt; - если включено, позволяет добавлять контакты, используя QR-коды. Это требует физической близости к каждому из контактов.</item>
    <item>Выберите \"Дополнительно\" в левом меню навигации, а затем выполните сброс программы. Обратите внимание, что при этом будут стерты все сообщения и контакты приложения, а настройки сброшены к значениям по умолчанию. Отменить эту операцию будет невозможно.</item>
    <item>Нажмите \"Дополнительно\" в левом меню навигации, а затем выберите \"Экспорт очереди\". Ваша текущая очередь будет сохранена в формате CSV в папке загрузок вашего устройства, в папке Murmur Exports. Обратите внимание, что для доступа к этому файлу мы рекомендуем использовать приложение для работы с файлами/хранилищем.</item>
    <item>Если Автономный режим включен, приложение перестает сканировать и обмениваться сообщениями с другими устройствами, и больше не видно другим устройствам.&lt;br&gt;Мы рекомендуем использовать этот режим как быстрый способ отключать приложение, когда поблизости нет устройств, или вы не заинтересованы в обмене сообщениями, или для того, чтобы уменьшить расход батареи.</item>
    <item>Нажмите \"Поделиться Murmur\" в левом меню навигации, а затем выберите способ публикации. Ссылка на скачивание Murmur будет вставлена в выбранную программу.</item>
    <item>Нажмите и удерживайте сообщение в очереди, которое вы хотите ретвитнуть, а затем нажмите на значок ретвита в панели действий. Это вызовет запуск экрана \"Новое сообщение\" с копией текста сообщения. Вы можете отправить его как есть или отредактировать его.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Если у вас или ваших контактов активирован Индекс Подключений, ретвитнутое сообщение автоматически получает индекс 100.</item>
    <item>Нажмите и удерживайте сообщении в очереди, которое вы хотите удалить, а затем нажмите значок удаления в панели действий.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Обратите внимание, что удаление сообщений вручную из очереди, является перманентным, т.е. идентичные сообщения никогда больше не появятся в очереди. Так как в одноранговой сети одно и то же сообщение может быть получено от различных устройств, это единственный способ, который гарантирует, что удаленное сообщение не появится вновь после удаления.</item>
    <item>Да. Нажмите и удерживайте сообщение в очереди и затем нажмите на меню переполнения в панели действий (значок с тремя точками). Меню переполнения содержит три опции: &lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Одинаковый псевдоним&lt;/b&gt; - удаляет все сообщения, поступающие от одного отправителя; активно, только если сообщение содержит псевдоним&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Одинаковый или более низкий индекс&lt;/b&gt; - удаляет все сообщения с одинаковым или более низким индексом; активно, только если Индексы подключений включены в настройках&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;Одинаковый обмен&lt;/b&gt; - удаляет все сообщения, полученные в данном обмене сообщениями (каждый обмен включает в себя несколько сообщений), в котором выбранное сообщение было получено&lt;br&gt;&lt;br&gt;Обратите внимание, что активны только опции, которые применимы к выбранному сообщению.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Также, удаление сообщений вручную из очереди является перманентным, т.е. идентичные сообщения никогда не появятся снова в очереди. Так как в одноранговых сетях одно и то же сообщение может быть получено от различных устройств, это единственный способ, который гарантирует, что удаленное сообщение не появится вновь после удаления.</item>
    <item/>
    <item>Во-первых, убедитесь, что Bluetooth и Wi-Fi включены, и что Автономный режим отключен. Во-вторых, убедитесь, что вы находитесь в диапазоне действия Bluetooth (примерно 30 футов) другого пользователя Murmur, и что у него также включены Bluetooth и WiFi. Если обмена сообщениями не происходит в течение короткого периода (как правило, в течение нескольких секунд, но может занять до минуты), переведите Murmur в автономный режим, а затем обратно в онлайн-режим - это должно перезапустить службу обмена сообщениями на вашем устройстве, - а затем перезапустите приложение. Точно так же, другой пользователь должен сделать то же самое.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Если это не решает проблему, пожалуйста, отправьте нам сообщение об ошибке, используя интерфейс обратной связи.</item>
    <item>Приложение использует WiFi Direct, чтобы сообщить, что пользователь использует Murmur и его MAC-адрес Bluetooth. Кроме того, оно использует WiFi Direct, чтобы постоянно сканировать и идентифицировать другие близлежащие устройства. После того, как другое устройство будет идентифицировано, приложение проанализирует имя устройства WiFi Direct, с целью определить, работает ли на этом устройстве Murmur, и если да, извлекает Bluetooth-адреса из имени, чтобы подключиться к другому устройству. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Если вы используете Wi-Fi Direct для других целей (например, подключения к внешней клавиатуре и т.п.), мы предлагаем вам изменить имя устройства на этих периферийных устройствах на имя, созданное Murmur. Кроме того, в период, когда вы используете Wi-Fi Direct для других целей, вы можете переводить Murmur в автономный режим, что, в свою очередь, вернет имя устройства обратно к имени, которое оно имело до установки Murmur.</item>
    <item>Нет. Однако, по нашим наблюдениям, некоторые производители устройств ошибочно применяют имя устройства WiFi Direct к WiFi Direct и Bluetooth. В этих случаях, мы предлагаем вам изменить имя устройства Bluetooth на периферийных устройствах, используемых вами, на то, которое было создано Murmur. Кроме того, в период, когда вы используете Bluetooth для других целей, вы можете переводить Murmur в автономный режим, что, в свою очередь, вернет имя устройства обратно к имени, которое оно имело до установки Murmur.</item>
  </string-array>
</resources>
