<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><resources>
    <string-array name="help_content_titles">
    <item>最应该了解的Murmur的事情</item>
    <item>它与其他短信应用软件有何不同？</item>
    <item>可以详尽说明如何通过Murmur发送消息吗？</item>
    <item>我如何控制自己的匿名程度？</item>
    <item>什么是连接得分？我如何能利用它过滤消息？</item>
    <item>我如何能对所发消息的受众作出限制？</item>
    <item>用户界面常见问题</item>
    <item>如何使用动态？</item>
    <item>各消息中的图标代表什么意思？</item>
    <item>我如何张贴消息？</item>
    <item>我如何在新消息中添加我的位置？</item>
    <item>我如何发送受限消息？</item>
    <item>什么是自毁消息？我如何发送该消息？</item>
    <item>我如何设置昵称？</item>
    <item>我如何为消息点赞？</item>
    <item>我如何对消息进行回复？</item>
    <item>我如何保存消息？</item>
    <item>我如何在Murmur中添加联系人？</item>
    <item>我如何设置Murmur？</item>
    <item>设置屏幕中的各种选项有何意义？</item>
    <item>我如何重置该应用软件？</item>
    <item>我如何从Murmur导出消息？</item>
    <item>离线模式是什么意思？</item>
    <item>我如何与其他用户分享该应用软件？</item>
    <item>我如何锐推一条消息？这样做有什么好处？</item>
    <item>我如何从我的动态中删除消息？</item>
    <item>我可以一次删除多条消息吗？</item>
    <item>解决疑难</item>
    <item>Murmur停止交流信息了，我该做什么？</item>
    <item>我的WiFi\nDirect设备名称为何改变了？</item>
    <item>Murmur会改变蓝牙设备名称吗？</item>
  </string-array>

    <string-array name="help_content_body">
    <item/>
    <item>Murmur是一款不要求互联网连接的免费开源匿名短信应用软件。该软件并不像其他短信应用软件那样依赖互联网并具有中央服务器，它的消息不是实时发送，而是利用蓝牙和WiFi\nDirect连接从一部设备直接传播至另一部设备（构成对等网络），无需用户干预。设备数量越多，消息就传播得越快！如果周围没有任何设备，消息则在动态中形成队列以便稍后发送。你可以控制你的匿名方式并决定分享什么有关于你的信息。最后，连接得分帮助你过滤垃圾短信，而受限消息则只在朋友圈中传播。</item>
    <item>Murmur在后台运行，用WiFi Direct功能持续搜索附近的设备。当识别到一个对等接入点时，无需用户干预就能通过蓝牙建立无缝的临时连接。每一方的应用软件都会向另一方应用软件陆续发送其动态中的所有消息。当这种交流通过蓝牙进行时，两部设备彼此间必须处于蓝牙范围内（约30英尺）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;当你张贴一条新消息时，它会被添加到你的动态中，只要与某对等接入点建立了连接，该消息就会与其他消息一起被发送。这意味着在消息被张贴和被网络上所有或大多用户接收的时间上会有一定延迟。这种延迟取决于网络上的用户数量以及他们彼此接近的频率，可能只有几秒，也可能长达数天。如需缩短消息在网络上传播的时间，用户可以就信息交流进行协调（例如：决定会面的时间和地点）或邀请更多的用户加入网络。用户越多，消息传播就越快。&lt;br&gt;&lt;br&gt;最后，消息以纯文本（即未加密）发送，并传播到整个网络。也就是说，可能会适用某些消息限制，例如，设置消息为受限或自毁（参加下方了解详情）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;总之：&lt;br&gt;1) 当用户相互靠近时会出现交流，并依靠蓝牙和 WiFi Direct&lt;br&gt;2)消息不会实时传播&lt;br&gt;3) 消息不会加密，并传播到整个网络&lt;br&gt;</item>
    <item>Murmur允许你在使用该应用软件时对匿名程度进行微调。进入设置屏幕，选择符合你的确切需要的配置。一般而言，你启用的功能越多，匿名程度就越低。相关功能包括为消息定义昵称，添加时间戳和位置标记。</item>
    <item>匿名功能的缺点之一就是垃圾信息，尤其是在没有维护网络秩序的中央权力（服务器）的对等网络中。为了处理这种情况，Murmur提供一种分数机制，旨在帮助用户过滤掉可信赖程度较低的消息。所谓连接得分是处于1和100之间（分数越高越好）的自动计算出的分数，大致代表了你和消息作者以及转发消息的用户所分享消息的共同联系途径的百分比率。当与其他用户交流某条消息时，发送方和接收方之间共同联系人的百分比率乘以原始消息的分数。所得结果经过化整和规范处理以对应1-100的分数范围。每次信息交流都会重复进行这种相同的计算，因此，随着消息在网络上传播，其连接得分将不可避免地下滑。如果用户在设置中启用了连接得分功能，则动态中的每条消息都会显示其连接得分。每当用户张贴消息，系统会自动分配最高为100的得分。如果连接得分被禁用，无论是已发送/已接收的所有消息都会自动分配最低为1的得分，并且这些得分会在动态中隐藏。&lt;br&gt;&lt;/br&gt;&lt;br&gt;要筛选消息，你可以将Murmur配置为自动删除低于一定得分的消息，或者你可以使用动态手动分类或删除消息。</item>
    <item>一般情况下，消息是在整个网络上播送，但是Murmur允许你将消息设置为受限消息。采用受限消息的方式，你可以决定一个最少共享联系人的阈值，而且每次当你与某对等连接点交流消息时，他们将只有在与你共享至少该数目的联系人的情况下才能接收该消息。当该消息在网络上传播时，这种过程会不断重复。为了实现这一点，在每次信息交流过程中会使用一种加密协议来比较两个用户的联系人组合。比较结果被用于计算连接得分和确定是否发送受限消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，所使用的加密协议保证你的个人隐私受到保护，无人可以窥视和获取你的Murmur联系人。</item>
    <item/>
    <item>动态界面是该应用软件中的主屏幕。它显示所有消息并允许你对消息进行各种操作，例如分类、搜索、保存（加星收藏）和删除。你可以按照时间、点赞数或连接得分对动态中的消息进行分类；你可以在搜索输入框中输入昵称（“\@”之后加昵称）、井号标签（“#”之后加标签）或关键词来搜索特定消息。</item>
    <item>&lt;imgsrc=\"icon_demo.png\"&gt;&lt;br&gt;消息可以包含以下部分或所有字段：&lt;br&gt;&lt;br&gt;1. 消息正文（必需）&lt;br&gt;2. 昵称（可选）&lt;br&gt;3. 连接得分（可选）&lt;br&gt;4. 保存的（收藏的）消息（可选）&lt;br&gt;5. 回复（可选）- 显示该消息收到的回复总数&lt;br&gt;6. 点赞数（可选）- 显示点赞总数&lt;br&gt;7. 位置标记（可选）&lt;br&gt;8. 时间戳（可选）- 接收消息的时间（归整为最近的小时时间）&lt;br&gt;9. 自毁期（可选）- 显示距该消息从动态中自动删除所剩时间&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果消息带有可选字段且在设置里被启用，则可选字段会被包括在内。</item>
    <item>点击加号按钮打开新帖屏幕，输入消息，点击右上角的箭头按钮进行发送。如需撤销，点击左上角的撤销图标。</item>
    <item>点击新帖屏幕中的位置图标。注意，这要求开启Android的GPS定位服务。&lt;br&gt;如需从消息中撤销和清除位置标记，则在新帖屏幕中再次点击位置图标。</item>
    <item>如需发送一条受限消息，点击新帖屏幕中的受限图标。在设置屏幕中设定的最少数目将会被添加到消息中，只有与你（或任何消息接收者）同时拥有至少该数目的共同联系人的用户才能接收该消息。如需解除某消息的受限状态，在新帖屏幕中再次点击受限图标即可。在动态界面中，受限消息以一个锁状图标进行标记。注意，为了使受限消息有效发挥作用，你应该事先添加好联系人。</item>
    <item>自毁消息只有在消息作者及其直接联系的任何直接对等连接点之间才会进行交流。这种消息不会通过那些直接用户向其他用户转发。消息作者可以在设置屏幕中的自毁时限栏内设置期限（以小时为单位）。当为消息设置的时限期满后，每一方的应用软件将会自动从其动态界面中删除该消息。例如，如果自毁时限设定为两个小时，那么每个接收该消息的用户从接收到该消息的时刻起将有两个小时查看该消息，随后该消息会被从动态界面中删除。注意，该选项不保证该消息不会被复制并从而发送给其他用户，它只是从接收者处自动删除该消息并限制将它转发给其他用户。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如需发送自毁消息，点击新帖屏幕中的自毁图标。你可以在设置屏幕中更改时限。如需解除某消息的自毁设置，在新帖页面再次点击自毁图标。</item>
    <item>如需设置昵称，在左侧导航菜单中打开配置屏幕，输入你的昵称，点击右上角的钩号图标。</item>
    <item>点击支持图标为你喜欢的消息点赞。每个用户只能为一条消息点一次赞。如果你想要撤销自己点的赞，只需再次点击该支持图标即可。注意，该图标旁边的数字显示消息所获得的点赞总数。</item>
    <item>点击回复图标来回复某消息。如果该消息已经有回复，点击该图标将打开所有回复屏幕显示所有现有的回复，其中带有一个浮动回复图标用于打开回复屏幕。否则（即当前没有回复时），会直接打开回复屏幕。&lt;br&gt;&lt;br&gt;回复屏幕基本上相当于指向有关昵称（如果在原始消息中存在昵称）的新帖屏幕。注意，该图标旁边的数字显示特定消息所获得的回复总数。</item>
    <item>点击星号图标可以保存一条消息，后续可以通过星号收藏菜单轻松访问该消息（可以通过左侧导航菜单访问）。如需撤销收藏，则再次点击该星号图标。</item>
    <item>如需添加联系人，从左侧导航菜单中打开联系人屏幕，选择你想添加联系人的方式，是以二维码的方式或是以电话通讯录的方式进行添加（注意，这些选项取决于在设置屏幕中所选的配置）。如果选择二维码，会开启扫描功能，让你的联系人打开其配置屏幕，扫描其二维码，然后为该联系人输入一个昵称。如果选择电话通讯录，那么就从通讯录中选择你想要添加的联系人。如需添加多个朋友，则重复该过程。&lt;br&gt;考虑到二维码添加方式要求实际接近你的联系人，尽管这种方式不太方便，却更加安全可靠。相反，通讯录联系人添加方式不要求实际接近，较为方便，但安全可靠程度稍差。</item>
    <item>从左侧导航菜单中打开设置屏幕，选择一个预设好的配置或者选择一个通过改变具体设置而形成的自定义配置（我们仅推荐高级用户采用这种选择）。&lt;br&gt;有两个预设好的设置：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;较多功能 / 较小安全性&lt;/b&gt; - 提供更多功能，包括昵称、时间戳、位置标记等等，作为代价会降低一些安全性——即，较小的匿名程度和较弱的垃圾信息防护水平。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;较大安全性 / 较少功能&lt;/b&gt; - 提供较少功能以换取较高安全性 - 即，更大的匿名程度和更强的垃圾信息防护水平。</item>
    <item>&lt;u&gt;匿名性：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;时间戳&lt;/b&gt; - 如果被启用，已发布的消息会获得一个时间戳（精确到小时），而且动态界面会显示接收到的消息的时间戳（如有）。如果被禁用，那么已发布的消息不会附带时间戳，而且动态界面也不会显示任何时间戳（在该应用软件的数据库中也不会保留时间戳）。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226;\n&lt;b&gt;位置标记&lt;/b&gt; - 如果被启用，在新帖屏幕中会启用位置标记。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;昵称&lt;/b&gt; - 如果被启用，已发布的消息会自动包含在配置屏幕中设置的昵称。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;隐私：&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;连接得分&lt;/b&gt; - 如果被启用，会针对每条消息计算出一个连接得分，作为信息交流的一部分内容并相应地呈现在动态界面中。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;自毁时限&lt;/b&gt; - 设定自毁消息的默认时限，在达到该时限之后，相关消息会自动从接收者的动态界面中被删除。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;受限消息&lt;/b&gt; - 设定受限消息交流所需的最小共享联系人阀值。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;Feed&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;自动删除消息&lt;/b&gt; - 允许你设置自动从动态中删除消息的条件：&lt;br&gt;  1) 连接得分 - 删除得分低于设定值的消息&lt;br&gt;  2) 早于 - 删除早于预设值收到的消息。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;u&gt;联系人&lt;/u&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;通过通讯录添加联系人&lt;/b&gt; - 如果启用了此功能，你可以直接从通讯录添加联系人&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;通过二维码添加联系人&lt;/b&gt; - 如果启用了此功能，你可以使用二维码添加联系人，这需要靠近每个联系人。</item>
    <item>在左侧导航菜单中点击高级，然后点击重置应用软件。注意，该操作将从该应用软件中删除所有消息和联系人，并将设置还原为默认状态。该操作不可撤销。</item>
    <item>在左侧导航菜单中点击高级，然后点击导出动态。你当前的动态将以CSV格式保存在设备的Murmur Exports文件夹下的下载文件夹中。注意，为便于访问该文件，我们推荐使用一种文件/存储管理器应用软件。</item>
    <item>如果启用了离线模式，该应用软件会停止扫描其他设备并停止与其他设备交流信息，同时也无法被其他设备搜索到。&lt;br&gt;我们建议在周围没有其他设备时，或者在没有交流信息的兴趣时，或者在为了减少电池退化时，使用该模式作为快速禁用该应用软件的一种方式。</item>
    <item>在左侧导航菜单中点击分享Murmur，然后选择所要用于分享的应用软件。一个下载Murmur的链接将被传递给所选择的应用软件。</item>
    <item>在动态界面中长按任何你想要锐推的消息，然后点击操作栏中的锐推图标。该操作将开启新帖屏幕，其中复制有该消息文本。你可以在该屏幕中发送原消息或编辑该消息后再发送。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你或你的联系人启用了连接得分功能，锐推消息会像任何自创作消息那样自动获得100分得分。</item>
    <item>在动态界面中长按任何你想要删除的消息，然后点击操作栏中的删除图标。&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，以人工方式从动态界面删除消息构成我们所谓的永久删除，即相同消息将不会再次出现在动态界面中。因为在对等网络中，相同的消息可以从不同设备上获取，所以这是我们可以确保被删除的消息在已经被删除之后不再重新出现的唯一途径。</item>
    <item>是的。在动态界面中长按任何消息，然后在操作栏中点击溢出菜单（带有三个点的图标）。该溢出菜单包含三个选项：&lt;br&gt;&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;相同昵称&lt;/b&gt; - 删除来自相同发送者的所有消息；只有当消息带有昵称时才可用&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;相同或较低分数&lt;/b&gt; - 删除具有相同或较低连接得分的所有消息；只有当在设置中启用连接得分时才可用&lt;br&gt;&amp;#8226; &lt;b&gt;相同交流&lt;/b&gt; - 删除接收到所选消息的同一次信息交流中所接收的所有消息（每次交流包括多条消息）&lt;br&gt;&lt;br&gt;注意，只有适用于所选消息的选项才会被激活。&lt;br&gt;&lt;br&gt;同样，从动态界面中人工删除消息构成我们所谓的永久删除，即相同消息将不会再出现在动态界面中。因为在对等网络中，相同的消息可以从不同设备上获取，所以这是我们能够确保删除后的消息在删除后不“再出现”的唯一可行办法。</item>
    <item/>
    <item>首先，确保蓝牙和WiFi均已开启，并且离线模式已关闭。其次，确保你处于另一位Murmur用户的蓝牙接收范围内（约30英尺），而且对方也开启了蓝牙和WiFi。如果在短时间内没有发生任何信息交流（典型情况下为数秒内，但最长一分钟），那么将Murmur切换为离线模式，然后重新返回在线模式。这样做应该会重启你的设备上运行的信息交流服务。然后重启该应用软件。同样，另一位用户也应该依照相同的做法。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果这样做仍不解决问题，请使用反馈界面向我们发送一份缺陷报告。</item>
    <item>应用软件使用WiFi Direct来广播用户正在使用Murmur的状况及其蓝牙MAC地址。此外，它还利用WiFi Direct持续扫描和识别附近的其他设备。一旦识别到另一部设备，该应用软件会仔细分析该WiFi Direct设备名称，以收集该设备上是否有Murmur在运行的信息，如果有，则从名称中提取蓝牙地址以便连接至对方设备。&lt;br&gt;&lt;br&gt;如果你正在将WiFi Direct用于其他用途（例如连接至外部键盘或类似用途），我们建议你将那些外围设备上的设备名称变更为由Murmur设置的名称。或者，当你要将WiFi Direct用于其他用途时，你可以把Murmur切换为离线模式，这将转而把该设备名称恢复为安装Murmur之前原先所用的名称。</item>
    <item>不是。但是，我们注意到一些设备制造商以不正确的方式将WiFi Direct的设备名称应用到WiFi Direct和蓝牙两个方面。在那样的情况下，我们建议你将你正在使用的外围设备上的蓝牙设备名称变更为由Murmur设置的名称。或者，当你要将蓝牙用于其他用途时，你可以把Murmur切换为离线模式，这将转而把该设备名称恢复为安装Murmur之前所用的名称。</item>
  </string-array>
</resources>
